<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-04-13T17:36:57-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Fábio Izidio</title><subtitle>Um pouco de tudo o que gosto</subtitle><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><entry><title type="html">O Cordeiro Pascal</title><link href="http://localhost:4000/blog/Cordeiro-Pascal" rel="alternate" type="text/html" title="O Cordeiro Pascal" /><published>2017-04-13T00:00:00-03:00</published><updated>2017-04-13T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Cordeiro-Pascal</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Cordeiro-Pascal">&lt;p&gt;Shalom para os meus leitores favoritos! Que a paz de Cristo inunde o coração de vocês. Hoje posto uma poesia de minha autoria cuja cópia está anexa em PDF para download. Podem usar na igreja, nos pequenos grupos, no evangelismo, etc… É para a glória do Senhor Jesus Cristo. Só uma coisa peço: não desmereçam minha autoria. Se forem postar em algum lugar me indiquem como autor. Nada mais justo! Mas deixando de conversa, eis a poesia inspirada no grande sacrifício de Cristo, como o nosso Cordeiro Pascal. Não sou um poeta nato; às vezes gosto de brincar disso (rsrsrsrs), mas apreciem pois foi feito para nutrir o coração com o amor de Deus.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;o-cordeiro-pascal&quot;&gt;O CORDEIRO PASCAL&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por Fábio Izidio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É chegada a tarde… Densas nuvens… &lt;br /&gt;
Silêncio entre crianças, velhos e jovens,&lt;br /&gt;
Pois é sacrificado o cordeiro pascal,&lt;br /&gt;
Um símbolo do amor divinal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seu sangue é o sinal protetor,&lt;br /&gt;
Sua carne é a fonte da vida.&lt;br /&gt;
A páscoa apresenta o poder libertador&lt;br /&gt;
A uma gente angustiada e afligida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É chegada a tarde… Densas nuvens…&lt;br /&gt;
Espectativa entre crianças, velhos e jovens,&lt;br /&gt;
Pois estirado sobre a cruz está o Cordeiro Pascal,&lt;br /&gt;
O Messias Jesus, grande Mestre, Majestade real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ei-lO em angustia, agonia sem fim!&lt;br /&gt;
Sofrendo escárnio e vexame por mim.&lt;br /&gt;
Ó, tosco madeiro cruel,&lt;br /&gt;
Até quando afligirás este Justo fiel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vejo Seu sangue deslizando sobre a cruz&lt;br /&gt;
Saindo de Sua carne dilacerada;&lt;br /&gt;
Mas são gotas de amor, gotas de luz,&lt;br /&gt;
Destinadas a uma gente mal-amada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morto é Jesus, o Filho de Deus!&lt;br /&gt;
Em pranto as nuvens dos céus;&lt;br /&gt;
Passarinhos cessam seu trilar de louvor;&lt;br /&gt;
As pessoas retornam aos lares com tristeza e dor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas a história não chegou ao seu final;&lt;br /&gt;
Irrompe sobre o públeo veu o aurifulgor celestial.&lt;br /&gt;
Jesus Cristo sobre a morte obteve vitória,&lt;br /&gt;
Ressurgiu em poder e muita glória.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele quer ressuscitar a nossa vida&lt;br /&gt;
Que está morta em ofensas e pecado.&lt;br /&gt;
Hoje também Ele te convida&lt;br /&gt;
A ser feliz e filho amado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A páscoa nos ensina uma lição&lt;br /&gt;
Que nos cativa o coração:&lt;br /&gt;
Que o amor de Deus se traduz&lt;br /&gt;
Unicamente no sacrifício de Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lançai fora o velho fermento, para que sejais nova massa, como sois, de fato, sem fermento. Pois também Cristo, nosso cordeiro pascal, foi imolado.” – 1ª Coríntios 5:7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Clique aqui para baixar uma &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/0B_7PJbOFbVR7R281MXU5SkFqMGM/view?usp=sharing&quot;&gt;cópia&lt;/a&gt; em PDF)&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Poesia" /><category term="Poesias" /><category term="Jesus Cristo" /><category term="Cruz" /><category term="Sacrifício" /><category term="Páscoa" /><category term="Salvação" /><summary type="html">Shalom para os meus leitores favoritos! Que a paz de Cristo inunde o coração de vocês. Hoje posto uma poesia de minha autoria cuja cópia está anexa em PDF para download. Podem usar na igreja, nos pequenos grupos, no evangelismo, etc… É para a glória do Senhor Jesus Cristo. Só uma coisa peço: não desmereçam minha autoria. Se forem postar em algum lugar me indiquem como autor. Nada mais justo! Mas deixando de conversa, eis a poesia inspirada no grande sacrifício de Cristo, como o nosso Cordeiro Pascal. Não sou um poeta nato; às vezes gosto de brincar disso (rsrsrsrs), mas apreciem pois foi feito para nutrir o coração com o amor de Deus.</summary></entry><entry><title type="html">Santidade, Perfeição e a Segunda Vinda de Cristo</title><link href="http://localhost:4000/blog/Santidade,-Perfei%C3%A7%C3%A3o-e-a-Segunda-Vinda-de-Cristo" rel="alternate" type="text/html" title="Santidade, Perfeição e a Segunda Vinda de Cristo" /><published>2017-03-24T00:00:00-03:00</published><updated>2017-03-24T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Santidade,-Perfei%C3%A7%C3%A3o-e-a-Segunda-Vinda-de-Cristo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Santidade,-Perfei%C3%A7%C3%A3o-e-a-Segunda-Vinda-de-Cristo">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Cristo aguarda com fremente desejo a manifestação de Si mesmo em Sua igreja. Quando o caráter de Cristo se reproduzir perfeitamente em Seu povo, então virá para reclamá - los como Seus.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Ellen G. White&quot;&gt;Ellen G. White - &lt;i&gt;Parábolas de Jesus &lt;/i&gt;, pág. 29.&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Espírito de Profecia" /><category term="Perfeição" /><category term="Santidade" /><category term="Segunda Vinda" /><summary type="html">“Cristo aguarda com fremente desejo a manifestação de Si mesmo em Sua igreja. Quando o caráter de Cristo se reproduzir perfeitamente em Seu povo, então virá para reclamá - los como Seus.” Ellen G. White - Parábolas de Jesus , pág. 29.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3E%22volta-de-Jesus.jpg%22%7D" /></entry><entry><title type="html">Homens de Caráter</title><link href="http://localhost:4000/blog/Homens-de-Carater" rel="alternate" type="text/html" title="Homens de Caráter" /><published>2017-02-22T00:00:00-03:00</published><updated>2017-02-22T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Homens-de-Carater</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Homens-de-Carater">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A maior necessidade do mundo é a de homens — homens que se não comprem nem se vendam; homens que no íntimo da alma sejam verdadeiros e honestos; homens que não temam chamar o pecado pelo seu nome exato; homens, cuja consciência seja tão fiel ao dever como a bússola o é ao pólo; homens que permaneçam firmes pelo que é reto, ainda que caiam os céus.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Ellen G. White&quot;&gt;Ellen G. White&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/2ud96iyxCw4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Espírito de Profecia" /><summary type="html">“A maior necessidade do mundo é a de homens — homens que se não comprem nem se vendam; homens que no íntimo da alma sejam verdadeiros e honestos; homens que não temam chamar o pecado pelo seu nome exato; homens, cuja consciência seja tão fiel ao dever como a bússola o é ao pólo; homens que permaneçam firmes pelo que é reto, ainda que caiam os céus.” Ellen G. White</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3Enil%7D" /></entry><entry><title type="html">Como Ativar o Comando “Ver Área de Trabalho” no Elementary OS Freya</title><link href="http://localhost:4000/blog/Como-Ativar-o-Comando-Ver-Area-de-Trabalho-no-Elementary-OS-Freya" rel="alternate" type="text/html" title="Como Ativar o Comando &quot;Ver Área de Trabalho&quot; no Elementary OS Freya" /><published>2017-02-15T00:00:00-03:00</published><updated>2017-02-15T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Como-Ativar-o-Comando-Ver-Area-de-Trabalho-no-Elementary-OS-Freya</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Como-Ativar-o-Comando-Ver-Area-de-Trabalho-no-Elementary-OS-Freya">&lt;p&gt;Saudações, linuxusers! Nossa dica de hoje será como ativar o comando “mostrar área de trabalho” no Elementary OS Freya, isto é, como minimizar todas as janelas ativas com um único comando no teclado. Confesso que a falta desse comando no eOS foi terrível para mim que estava migrando recentemente do Windows. Pressionar &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt; WinKey &amp;gt; + &amp;lt; D &amp;gt;&lt;/code&gt; sempre tornou meu trabalho produtivo (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt; WinKey &amp;gt;&lt;/code&gt; é a famosa “tecla do Windows”). Espero ajudá-los nas próximas linhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de tudo, é preciso que o sistema esteja atualizado. Para isso, pressione &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt; WinKey &amp;gt; + &amp;lt; T &amp;gt;&lt;/code&gt; para acessar o terminal e em seguida digite os seguintes comandos:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get update
$ sudo apt-get dist-upgrade
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Após encerrar o processo de atualização do sistema, vamos instalar o comando &lt;strong&gt;wmctrl&lt;/strong&gt;. Ele serve para fazer o controle de janelas. É nele que reside a mágica para mostrar a área de trabalho de nosso sistema. Para instalá-lo, digite o comando abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install wmctrl
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Pronto! Temos tudo o que precisamos para que o nosso comando funcione. A próxima etapa é criar um script que encapsule nosso comando. Abra o gerenciador de arquivos do Elementary OS em modo root (administrador) no diretório &lt;em&gt;/usr/local/bin&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo su
# pantheon-files /usr/local/bin
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Agora crie um arquivo chamado &lt;strong&gt;show-desktop&lt;/strong&gt; e edite-o usando um editor de texto do seu gosto (o &lt;em&gt;scratch&lt;/em&gt; por exemplo) inserindo o seguinte código de script:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#!/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if &lt;/span&gt;wmctrl -m | grep &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'mode: ON'&lt;/span&gt;; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;then
    &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;exec &lt;/span&gt;wmctrl -k off
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;else
    &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;exec &lt;/span&gt;wmctrl -k on
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;fi&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Salve o arquivo. Em seguida, no terminal, insira o comando à seguir para tornar o script &lt;strong&gt;show-desktop&lt;/strong&gt; executável:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ sudo chmod +x /usr/local/bin/show-desktop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Feito tudo isso, vá para &lt;strong&gt;Configurações do Sistema –&amp;gt; Teclado –&amp;gt; Atalhos –&amp;gt; Custom&lt;/strong&gt; e adicione o script &lt;strong&gt;show-desktop&lt;/strong&gt; e como tecla aceleradora pressione &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt; WinKey &amp;gt; + &amp;lt; D &amp;gt;&lt;/code&gt;. Pronto! Agora é só encerrar a sessão e efetuar novamente login para usufruir do comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt; WinKey &amp;gt; + &amp;lt; D &amp;gt;&lt;/code&gt; para visualizar a sua área de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima dica!!!&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="GNU/Linux" /><category term="Elementary OS" /><category term="GNU/Linux" /><category term="Personalização" /><category term="Script" /><summary type="html">Saudações, linuxusers! Nossa dica de hoje será como ativar o comando “mostrar área de trabalho” no Elementary OS Freya, isto é, como minimizar todas as janelas ativas com um único comando no teclado. Confesso que a falta desse comando no eOS foi terrível para mim que estava migrando recentemente do Windows. Pressionar &amp;lt; WinKey &amp;gt; + &amp;lt; D &amp;gt; sempre tornou meu trabalho produtivo (&amp;lt; WinKey &amp;gt; é a famosa “tecla do Windows”). Espero ajudá-los nas próximas linhas.</summary></entry><entry><title type="html">No Vale de Ossos Secos</title><link href="http://localhost:4000/blog/No-Vale-de-Ossos-Secos" rel="alternate" type="text/html" title="No Vale de Ossos Secos" /><published>2017-02-08T00:00:00-03:00</published><updated>2017-02-08T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/No-Vale-de-Ossos-Secos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/No-Vale-de-Ossos-Secos">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Veio sobre mim a mão do SENHOR; Ele me levou pelo Espírito do SENHOR e me deixou no meio de um vale que estava cheio de ossos, e me fez andar ao redor deles; eram mui numerosos na superfície do vale e estavam sequíssimos. Então, me perguntou: Filho do homem, acaso, poderão reviver estes ossos? Respondi: SENHOR Deus, Tu o sabes.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Ezequiel 37:1-3&quot;&gt;Ezequiel 37:1-3&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No decorrer desta vida, de vez em quando nos deparamos com pessoas que externamente evidenciam que estão sem vida; sobrevivem neste mundo. Algumas vezes as condições de vida as conduzem a tal estado, mas também até aqueles que tem a vida privilegiada são atingidos por tal crise. Podemos inferir que o problema não é de status, fama, riquezas ou cultura; a solução não pode vir dessas coisas. O problema é a falta de Deus em suas vidas! Já dizia Blaise Pascal: “Existe no coração do homem um vazio do tamanho de Deus, o qual, somente Jesus Cristo pode preencher.” E é esse vazio que vem sugando as energias vitais de cada ser humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As pessoas tem buscado alternativas, tais como drogas, sexo, dinheiro, aventuras, entre outras, para compensar tal vazio. Impossível! Já disse o sábio Salomão: &lt;em&gt;“Tudo fez Deus formoso no seu devido tempo; também pôs a eternidade no coração do homem, sem que este possa descobrir as obras que Deus fez desde o princípio até ao fim”&lt;/em&gt; (Eclesiastes 3:11). Tal é a imagem da sociedade contemporânea que, em meio às suas fantasias, suspira e geme pela pungente dor que dilacera seu coração. É dessa classe de pessoas que o profeta Ezequiel nos fala em sua profecia do vale de ossos secos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparentemente, não há solução para tamanha dor provocada pela crise existencial. Será que a vida é só isso? E o que há de ser depois? Existe propósito para minha vida ou sou simplesmente um subproduto da ação de leis aleatórias? Há esperança de vida em abundância? De fato, o Senhor Deus lançou essa questão ao profeta quando disse: &lt;em&gt;“Filho do homem, acaso, poderão reviver estes ossos?”&lt;/em&gt; (v. 3). O interessante é que quando Deus faz um questionamento desse tipo não o faz porque tenha dúvidas, mas para por em dúvida as nossas próprias dúvidas! Estranho? Ele deseja que compreendamos que não há problema demasiado difícil para que o Céu não derrame um dilúvio de bênçãos sobre aquele que Nele confia. &lt;em&gt;“Porque para Deus não haverá impossíveis em todas as suas promessas”&lt;/em&gt; (Lucas 1:37). Tem um outro detalhe: a resposta do profeta: &lt;em&gt;“SENHOR Deus, Tu o sabes”&lt;/em&gt; (v. 3). Isso demonstra que a solução para esse problema está somente nas mãos de Deus.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Não é o instrumento humano que deve infundir vida. O Senhor, Deus de Israel, fará essa parte, avivando a natureza espiritual sem vida e pondo-a em atividade. O fôlego do Senhor dos Exércitos precisa penetrar nos corpos inanimados. No juízo, quando forem revelados todos os segredos, saber-se-á que a voz de Deus falou através do instrumento humano, despertando a consciência entorpecida, avivando as faculdades sem vida, e levando pecadores ao arrependimento e contrição, e ao abandono de pecados. Então se verá claramente que através do instrumento humano foi comunicada fé à alma, e infundida vida espiritual procedente do Céu a quem estava morto em delitos e pecados, e ele foi avivado espiritualmente.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Ellen G. White, E Recebereis Poder, pág. 47&quot;&gt;Ellen G. White, E Recebereis Poder, pág. 47&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vemos que o mundo está cheio de cadáveres espirituais, sem luz e esperança, mas Cristo promete uma nova vida. É somente pelo método divino que encontraremos esta paz. De fato, disse o Senhor Jesus: &lt;em&gt;“Deixo-vos a paz, a minha paz vos dou; não vo-la dou como a dá o mundo”&lt;/em&gt; (João 14:27).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse método é descrito pelo profeta nas seguintes palavras: &lt;em&gt;“Disse-me Ele: Profetiza a estes ossos e dize-lhes: Ossos secos, ouvi a palavra do SENHOR. Assim diz o SENHOR Deus a estes ossos: Eis que farei entrar o espírito em vós, e vivereis. Porei tendões sobre vós, farei crescer carne sobre vós, sobre vós estenderei pele e porei em vós o espírito, e vivereis. E sabereis que Eu sou o SENHOR”&lt;/em&gt; (Ezequiel 37:4-6).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vemos aqui três passos para que a paz superabunde no coração. São estes: (1) Ouvir a Palavra do Senhor; (2) se deixar moldar por ela e; (3) receber o batismo do Espírito Santo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Palavra da Vida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitas pessoas encaram a Bíblia como mais um livro entre outros; um livro arcaico e mitológico que só pessoas antiquadas e de mente fechada ainda insistem em ler. Mas, eliminando a visão estereotipada sobre esse livro, você verá que ele é especial. De fato, ele tem transformado vidas e esse é o grande objetivo do mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A própria Bíblia nos diz: &lt;em&gt;“E, assim, a fé vem pela pregação, e a pregação, pela palavra de Cristo”&lt;/em&gt; (Romanos 10:17). Ela é a base para a fé, esta que é tão ausente ou mal interpretada nestes últimos tempos (ver Lucas 18:8). A falta de fé tem deixado as pessoas perplexas, inseguras sobre o futuro do mundo. Os noticiários diariamente divulgam uma onda de violência e catástrofes capaz de fazer desmaiar qualquer um. É preciso exercitar a fé, mas não qualquer fé nem em qualquer coisa. O Senhor Jesus certa vez disse: &lt;em&gt;“Não se turbe o vosso coração; credes em Deus, crede também em Mim”&lt;/em&gt; (João 14:1). Somente a fé em Jesus é capaz de transformar uma vida, e esta só pode ser obtida a partir da leitura diária da Bíblia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metamorfose&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um fenômeno natural que ocorrerá quando você aceitar com fé as palavras de Cristo conforme está na Bíblia é a transformação de sua vida. Está escrito: &lt;em&gt;“E todos nós, com o rosto desvendado, contemplando, como por espelho, a glória do Senhor, somos transformados, de glória em glória, na Sua própria imagem, como pelo o Senhor, o Espírito”&lt;/em&gt; (2ª Coríntios 3:18). Isso não é difícil de entender: se nos dispusermos para contemplar coisas más seremos também maus; por outro lado, se visualizamos as boas seremos bons. É só uma questão de tempo. Por isso o apóstolo Paulo exorta: &lt;em&gt;“Finalmente, irmãos, tudo o que é verdadeiro, tudo o que é respeitável, tudo o que é justo, tudo o que é puro, tudo o que é amável, tudo o que é de boa fama, se alguma virtude há e se algum louvor existe, seja isso que ocupe o vosso pensamento”&lt;/em&gt; (Filipenses 4:8); e também acrescenta: &lt;em&gt;“Portanto, se fostes ressuscitados juntamente com Cristo, buscai as coisas lá do alto, onde Cristo vive, assentado à direita de Deus. Pensai nas coisas lá do alto, não nas que são aqui da terra”&lt;/em&gt; (Colossenses 3:1 e 2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando pela fé sua vida for transformada pode ter certeza de que você se tornará um templo para o Espírito Santo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma Fonte a Jorrar para Sempre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma vida plena é garantida para aqueles que herdam a salvação mediante Cristo Jesus. A alegria está constantemente em seus corações. Acabaram-se as provações? De modo nenhum, eles só passaram a encarar os problemas ao lado de Jesus. Disse o Senhor Jesus: &lt;em&gt;“No mundo, passais por aflições; mas tende bom animo; eu venci o mundo”&lt;/em&gt; (João 16:33). E o apóstolo João incrementa: &lt;em&gt;“E esta é a vitória que vence o mundo: a nossa fé”&lt;/em&gt; (1ª João 5:4). Mesmo que os céus desabem sobre nós e as maiores incertezas encobrirem a luz, estaremos em paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta paz é promovida unicamente pela presença do Santo Espírito no coração do crente. Tal experiência não é o mesmo que sentimentalismo ou êxtase temporário é um estilo de vida. O Espírito Santo habitando em nós torna-nos agências de bênçãos para este mundo moribundo. Você se tornará &lt;em&gt;“uma fonte a jorrar para a vida eterna”&lt;/em&gt; (João 4:14). Assim diz as Escrituras: &lt;em&gt;“Quem crer em Mim, como diz a Escritura, do seu interior fluirão rios de água viva. E isso disse com respeito ao Espírito que haviam de receber os que Nele cressem”&lt;/em&gt; (João 7:38 e 39). &lt;em&gt;“Porque derramarei água sobre o sedento e torrentes sobre a terra seca; derramarei o Meu Espírito sobre a tua posteridade e a Minha bênção, sobre os teus descendentes”&lt;/em&gt; (Isaías 44:3). Tudo que estiver ao seu redor terá uma nova vida; tudo será revestido de uma atmosfera de paz e contentamento; haverá novo vigor para sua vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é o apelo divino a você que já se cansou de uma vida sufocada pelas imposições do mundo: &lt;em&gt;“Porei em vós o Meu Espírito, e vivereis, e vos estabelecerei na vossa própria terra. Então sabereis que eu, o SENHOR, disse isto e o fiz, diz o SENHOR”&lt;/em&gt; (Ezequiel 37:14).&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Devocional" /><category term="Graça" /><category term="Paz" /><category term="Salvação" /><category term="Espírito Santo" /><category term="Jesus Cristo" /><category term="Restauração" /><category term="Fé" /><summary type="html">“Veio sobre mim a mão do SENHOR; Ele me levou pelo Espírito do SENHOR e me deixou no meio de um vale que estava cheio de ossos, e me fez andar ao redor deles; eram mui numerosos na superfície do vale e estavam sequíssimos. Então, me perguntou: Filho do homem, acaso, poderão reviver estes ossos? Respondi: SENHOR Deus, Tu o sabes.” Ezequiel 37:1-3</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3Enil%7D" /></entry><entry><title type="html">Jesus Cristo Está Voltando</title><link href="http://localhost:4000/blog/Jesus-Cristo-Esta-Voltando" rel="alternate" type="text/html" title="Jesus Cristo Está Voltando" /><published>2017-02-01T00:00:00-03:00</published><updated>2017-02-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Jesus-Cristo-Esta-Voltando</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Jesus-Cristo-Esta-Voltando">&lt;p&gt;Jesus Cristo Está Voltando&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao observar o mundo ao redor&lt;br /&gt;
Vejo tristezas e falta de amor.&lt;br /&gt;
Fico reflexivo me perguntando&lt;br /&gt;
Se Jesus Cristo está voltando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ouço falar de guerras e revoluções&lt;br /&gt;
Afligindo feridos corações.&lt;br /&gt;
Esses eventos estão anunciando&lt;br /&gt;
Que Jesus Cristo está voltando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As enfermidades e pragas incontidas&lt;br /&gt;
Com sua foice, ceifando vidas,&lt;br /&gt;
Percorrem o mundo, profetizando&lt;br /&gt;
Que Jesus Cristo está voltando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da natura os elementos em convulsão&lt;br /&gt;
Trás sobre este mundo nefasta destruição.&lt;br /&gt;
Tais cataclismos estão nos alertando&lt;br /&gt;
Que Jesus Cristo está voltando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o fim virá, a Bíblia diz, e será em glória,&lt;br /&gt;
Pois Deus possui em mãos o timão da História.&lt;br /&gt;
Portanto, irmão, continue orando e vigiando,&lt;br /&gt;
Pois Jesus Cristo está voltando.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Poesia" /><category term="Poesias" /><category term="Volta de Cristo" /><category term="Jesus Cristo" /><category term="Bíblia" /><category term="Esperança" /><summary type="html">Jesus Cristo Está Voltando</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3Enil%7D" /></entry><entry><title type="html">Cristo Virá de Forma Invisível e Haverá um Arrebatamento Secreto?</title><link href="http://localhost:4000/blog/Cristo-Vira-de-Forma-Invis%C3%ADvel-e-Havera-um-Arrebatamento-Secreto" rel="alternate" type="text/html" title="Cristo Virá de Forma Invisível e Haverá um Arrebatamento Secreto?" /><published>2017-01-26T00:00:00-03:00</published><updated>2017-01-26T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Cristo-Vira-de-Forma-Invis%C3%ADvel-e-Havera-um-Arrebatamento-Secreto</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Cristo-Vira-de-Forma-Invis%C3%ADvel-e-Havera-um-Arrebatamento-Secreto">&lt;p&gt;Os estudantes de orientação futurista em meio as suas hipóteses sustentam a teoria do arrebatamento secreto e, por conseqüência, concluem que para que seja secreto Cristo deve vir de forma invisível, secretamente, “como um ladrão”, sabendo que tal arrebatamento só se dará na vinda de Cristo para a Igreja. Para manter a crença no rapto secreto utilizam-se dos textos de Mateus 24:40-42 e Lucas 17:34-36. Estes textos nos falam realmente de um arrebatamento secreto e de uma vinda furtiva? Vejamos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Então, dois estarão no campo, um será tomado, e deixado o outro; duas estarão trabalhando num moinho, uma será tomada e deixada a outra. Portanto, vigiai, porque não sabeis em que dia vem o vosso Senhor.”&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Mateus 24:40-42&quot;&gt;Mateus 24:40-42&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se lermos este texto sob a ótica futurista nós poderíamos concluir que como dois estão trabalhando e que “um é tomado e deixado o outro” o arrebatamento é secreto, visto que o que foi deixado continua as suas atividades normalmente como se nada tivesse ocorrido. Assim acabamos de “provar” que o arrebatamento é secreto e, por conseqüência, a vinda invisível de Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É aqui onde está à fraqueza do argumento; o futurismo está provando demais, o que acaba de fato não provando nada. Aonde é que o texto diz que os que não foram arrebatados continuaram com “suas atividades normalmente”? E onde está escrito que os que ficaram não perceberam nada, procedendo “como se nada tivesse ocorrido”. O texto de Mateus é bastante claro; ele simplesmente diz que “um será tomado e deixado o outro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para os doutores que ensinam que haverão duas vindas separadas pela “grande tribulação”, o rapto secreto de Mateus 24:40-42 (que implica também numa vinda – invisível – para a igreja) é diferente da vinda gloriosa (com seu arrebatamento não secreto) descrita em Mateus 24:30 e 31. Eles apóiam esta teoria no fato de que o texto de Mateus 24 não está em ordem cronológica. De fato, este capítulo não apresenta os eventos em ordem cronológica, mas é correto sustentar esta teoria com base neste argumento? Provaremos que não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No Monte das Oliveiras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando os discípulos estão junto do Mestre no Monte das Oliveiras, perguntaram a Ele: &lt;em&gt;“Dize-nos quando sucederão estas coisas e que sinal haverá da Tua vinda e da consumação do século”&lt;/em&gt; (Mateus 24:3).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os discípulos queriam entender como ocorreria à destruição do Templo e associaram este evento com a vinda de Cristo e a consumação dos séculos. Não é difícil de entender que esta vinda e a consumação dos séculos estão relacionadas, o que nos leva a concluir que esta é a vinda gloriosa de que os antigos profetas anunciaram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Senhor Jesus continua o Seu sermão falando-lhes dos sinais que ocorreriam antes de Sua vinda. Em um dado momento Ele diz:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“E será pregado este evangelho do reino por todo mundo, para testemunho a todas as nações. Então vira o fim.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Mateus 24:14&quot;&gt;Mateus 24:14&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Veja como o Senhor conclui Sua fala: “E então virá o fim”. Isto é o mesmo que a “consumação do século” citada no verso 3. Assim esta vinda é ainda a vinda gloriosa do Senhor. Avançando um pouco mais em Sua exposição sobre os eventos finais, Cristo nos adverte:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Portanto, se vos disserem: Eis que Ele está no deserto!, não saiais. Ou: Ei-Lo no interior da casa!, não acrediteis. Porque, assim como um relâmpago sai do oriente e se mostra até no ocidente, assim há de ser a vinda do Filho do Homem.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Mateus 24:26 e 27&quot;&gt;Mateus 24:26 e 27&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta é uma advertência feita à Igreja no tempo em que existem muitas especulações acerca da maravilhosa vinda de Cristo, a nossa “bendita esperança” (Tito 2:13). Cristo nos fala que não nos ocupemos em imaginar como ou aonde Ele virá, mas nos diz que Sua vinda será como relâmpago, que surge no oriente e é visto no ocidente. Em outras palavras, Ele se manifestará de forma visível e todos O perceberão como se percebe um relâmpago. Este texto não nos provê o mínimo indício de que a vinda de Cristo será secreta. Aqui nos é declarada mais uma vez a vinda gloriosa de nosso Senhor.
Mas o Mestre continua o Seu sermão:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Logo em seguida à tribulação daqueles dias,… Então aparecerá no céu o sinal do Filho do Homem; todos os povos da Terra se lamentarão e verão o Filho do Homem vindo sobre as nuvens do céu, com poder e muita glória.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Mateus 24:29 e 30&quot;&gt;Mateus 24:29 e 30&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta é por definição a vinda gloriosa. Tanto os estudantes futuristas como os historicistas crêem assim. Até aqui não nos foi dado nenhum rastro de que o capítulo de Mateus 24 nos apresente um arrebatamento secreto e uma vinda furtiva, invisível. Agora só falta discutirmos a última declaração no capítulo que nos fala acerca sobre a vinda de Cristo: Mateus 24:40-42.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde se Encontra a Vinda Secreta?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como vimos antes, usar o texto de Mateus 24:40-42 para fundamentar a teoria do arrebatamento secreto só é baseada em especulações; não existe um verdadeiro “assim diz o Senhor” que a aprove. Apresentarei mais uma prova bíblica que define de uma vez por todas que o texto mencionado não tem nada haver com uma vinda secreta, invisível. Observe os seguintes pontos:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Embora Mateus 24 não seja ordenado cronologicamente, até o verso 30 ele nos fala de uma real “vinda gloriosa”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Depois da parábola da figueira Cristo diz no verso 36 que ninguém conhece o Dia da vinda, senão o Pai.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Logicamente este Dia é o da “volta gloriosa”, pois até então não nos foi mencionada outra volta em paralelo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Após a descrição de que “um é tomado e deixado o outro” em Mateus 24:40 e 41, o verso 42 nos diz que não sabemos o Dia em que o Senhor virá.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Visto que nos versos 40 a 42 sequer houve uma pequena sugestão de uma “vinda secreta”, então o Dia que nos fala o verso 42 é exatamente o da “vinda gloriosa”.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Agora não restam dúvidas: mesmo com a ausência de ordem cronológica, não existe suporte para a teoria de que existem duas vindas, uma “secreta”, “invisível”, e outra “gloriosa”. Provamos que Mateus 24 só nos fala de uma única espécie de vinda que é a “gloriosa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanto ao texto de Mateus 24:40-42 a cena do arrebatamento que nos é aparece é exatamente a que nos é apresentada no verso 31 do mesmo capítulo: Os anjos reunindo os escolhidos para o encontro com o Senhor nos ares. É desta forma que “um é tomado e deixado o outro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jesus Virá como um Ladrão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas alguém ainda há de retrucar: “O Senhor Jesus não disse que viria como um ladrão? Ora, um ladrão não vem secretamente? Então Cristo virá de forma secreta!”. Pois bem, para este sincero estudante das Escrituras temos uma resposta sincera à sua pergunta. É verdade que um ladrão vem secretamente, mas esta conclusão não está de acordo com o texto de Mateus 24: 43 e 44. Vejamos o texto na íntegra:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Mas considerai isto: se o pai de família soubesse a que hora viria o ladrão, vigiaria e não deixaria que fosse arrombada a sua casa. Por isso, ficai também vós apercebidos; porque, à hora em que não cuidais, o Filho do Homem virá.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Mateus 24:43 e 44&quot;&gt;Mateus 24:43 e 44&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Depois de lermos esta impressionante parábola façamos a seguinte ilustração: Se você (não sei como) conseguisse descobrir o dia e à hora em que viria um determinado ladrão, você ainda vigiaria mesmo sabendo que em determinado momento não existiria a mínima possibilidade de o ladrão arrombar a sua casa? Logicamente não. Antes, você só chegaria alguns momentos antes para surpreender o bandido e assim ele fugir ou ser aprisionado. Da mesma forma é com a volta de Cristo: se conhecêssemos o “dia e a hora” de Sua vinda, faríamos tudo o que nos trouxesse prazeres e pecados. Mas quando chegássemos próximos à data marcada “miraculosamente” teríamos uma conversão para sermos salvos. Afinal de contas, quem não desejaria o Céu e a vida eterna?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, como a sabedoria de Deus é suprema (Romanos 11:33), Ele nos obscureceu o conhecimento do “dia e hora”, pois sabe qual é a natureza humana. Sabia que todos desejariam a vida eterna, mas de forma egoísta, sem amor a Deus e sem o compromisso de obedece-Lhe os mandamentos. Mas agora, se soubéssemos que o ladrão viria, mas sem o conhecimento do dia e da hora de seu assalto, vigiaríamos, pois a qualquer momento ele poderá aparecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui nos é dada uma solene mensagem. Vigiai! Este é o estandarte que o cristão deve erguer neste tempo de depravações e trevas morais. Cristo nos diz: “Embora vocês não conheçam o dia e a hora de Minha vinda, vocês tem o privilégio de vigiar, aguardando a Minha chegada”. É exatamente a vigilância que faz a linha divisória entre os verdadeiros seguidores de Cristo e os insubordinados que desejam viver uma vida dissoluta, entregue as suas vis paixões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Senhor Jesus na mesma parábola nos aconselha: “… ficai também vós apercebidos”. Em outras palavras: “Prestem bastante atenção! Percebam os fenômenos que ocorrem em vosso redor; tenham cuidado por vós mesmos para que de forma alguma venham a perder a vida eterna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;São através das experiências destes dois grupos, a Igreja de Jesus Cristo e os ímpios, que a Bíblia nos apresenta dois quadros distintos da vinda de Cristo; um referente a cada grupo. Assim nos diz o quadro pintado pelo grupo dos santos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Naquele dia se dirá: Eis que este é o nosso Deus, em quem esperávamos, e Ele nos salvará; este é o SENHOR, a quem aguardávamos; na Sua salvação exultaremos e nos alegraremos.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Isaías 25:9&quot;&gt;Isaías 25:9&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Agora veja o mesmo quadro, mas rasurado pela experiência dos ímpios:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Como se um homem fugisse de diante de um leão, e se encontrasse com ele o urso; ou como se, entrando em casa, encostando a mão à parede, fosse mordido de uma cobra. Não será, pois, o Dia do SENHOR trevas e não luz? Não será completa escuridão, sem nenhuma claridade?”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Amós 5:19 e 20&quot;&gt;Amós 5:19 e 20&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O evento é o mesmo, mas as experiências são diferentes. Para uns é um perfume de vida, para a vida; para outros é um perfume de morte, para a morte. A nota tônica da parábola do Mestre é “vigiai”. Faça disso o seu estilo de vida!
Com respeito à vinda do Rei Jesus Cristo o apóstolo Paulo nos escreve:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“… aguardando a bendita esperança e a manifestação da glória do nosso Deus e Salvador Cristo Jesus…”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Tito 2:13&quot;&gt;Tito 2:13&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para nós, a Igreja do Deus vivo, coluna e baluarte da Verdade (1ª Timóteo 3:15), a vinda de Cristo é a bendita esperança nossa. Mas, se temos esperança é porque esperamos algo, e sendo assim vigiamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo, para nós, povo do grande Rei, a vinda de Cristo não vai ser “secreta”, mas esperada; não seremos pegues de surpresa. Para os ímpios, porém, inesperada, pois eles não têm tomado a atitude de vigiar, aguardando a vinda de Cristo. Portanto, para eles a vinda não será secreta, pois vira sobre eles repentina destruição (1ª Tessalonicenses 5:1-3). Em resumo: Cristo virá como ladrão, não de forma secreta, mas sim inesperada para aqueles que não vigiam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novamente o Arrebatamento Secreto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora para tirar toda sombra de dúvidas com respeito ao tema do arrebatamento secreto e da suposta vinda invisível de Cristo examinaremos o texto paralelo a Mateus 24:38-42: Lucas 17:26-37.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste mesmo texto nos é apresentada a mesma cena do rapto secreto discutida anteriormente, a que “um será tomado, e o outro, deixado” (Lucas 17:36). Antes desta descrição, Cristo nos fala de dois acontecimentos do passado: o Dilúvio e a destruição de Sodoma e Gomorra. Além do mais, Cristo nos diz que as condições morais que existiam naquelas épocas seriam as mesmas no tempo de Sua gloriosa vinda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vejamos os pontos em comum às eras do Dilúvio e Sodoma e Gomorra:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Eram épocas de crises morais.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Existiam dois grupos distintos:
 a. O povo de Deus.
 b. Os ímpios liderados por Satanás.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O povo de Deus apregoava os juízos de Deus.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Os ímpios continuavam em suas vidas desregradas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A salvação veio para o povo de Deus.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A destruição veio para os ímpios.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Os juízos de Deus foram manifestados por eventos cataclísmicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Será desta mesma forma quando Cristo regressar. “Um será tomado, e o outro, deixado” da mesma forma que Noé, Ló e suas famílias o foram. Eles receberam a vida e os ímpios a morte. Da mesma forma que o Dilúvio inundou a Terra e o “fogo do céu” com enxofre desceu sobre as cidades impertinentes, trazendo destruição por completo, assim será quando o Senhor regressar; Ele virá trazendo destruição sobre os ímpios e esta Terra corrupta. Assim Ele prometeu:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Pois assim diz o SENHOR dos Exércitos: Ainda uma vez, dentro em pouco, farei abalar o céu, a terra, o mar e a terra seca…”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Ageu 2:6&quot;&gt;Ageu 2:6&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Com todo este cenário armado para que se apresente o Grande Protagonista do drama universal, com todos os efeitos especiais dignos de um Oscar, não existe espaço no script da História da redenção em que se encaixe a desestimulante cena de um arrebatamento secreto junto a uma vinda invisível de Cristo. Antes, o maravilhoso Diretor sabe qual a cena que o Universo expectante necessita para compreender o plano da salvação e Sua justiça. É exatamente a vinda gloriosa de Cristo – o Super-Herói amado por todo o Universo – o clímax do filme da História universal. Esta cena é única; não existirá um segundo volume do filme; este é o filme mais esperado de todos os tempos; e baterá todos os recordes de bilheteria neste imenso Universo. E o que você vai fazer: “comprar” o seu ingresso para a vida eterna, ou ficar do lado de fora onde haverá “choro e ranger de dentes”? (Mateus 24:51).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora podemos observar claramente que o arrebatamento secreto junto a uma vinda invisível de Cristo não tem apoio nas Escrituras Sagradas. A vinda gloriosa de Cristo, única e surpreendente, é a revelada nas Escrituras e a que matem coerência com a razão, por que:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Não seria melhor, depois da humilhação e escárnio, o Senhor Jesus que veio antes como o “Homem de dores” agora se manifestar como o “Rei dos reis e Senhor dos Senhores” demonstrando toda a Sua glória e majestade diante daqueles que o traspassaram?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não seria mais empolgante e exultante para o povo de Deus ver a salvação de Deus em todo o Seu esplendor trazendo a justiça eterna para eles?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Então meu querido irmão, minha estimada irmã, agora vocês conhecem a verdade acerca da vinda de Cristo. Ele virá só mais uma vez, a segunda, trazendo “a vida eterna” para o Seu povo e a “vergonha e horror eterno” para os que O rejeitam (Daniel 12:1 e 2). Eis as verdadeiras recompensas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas Cristo nos deixou uma advertência: “Lembrai-vos da mulher de Ló”. Estamos em risco de abandonar a vigilância e de nos apaixonarmos novamente pelas coisas que deixamos para trás. Esforcemo-nos para alcançarmos a nossa alta vocação. Não rebaixemos a norma. Busquemos diariamente o batismo do Espírito Santo. Induzamos o nosso coração a guardar a Lei de Deus (Salmos 119:112). E vivamos pela fé no Filho de Deus, pois Ele diz:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Certamente, venho sem demora. Amem! Vem, Senhor Jesus!”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Apocalipse 22:20&quot;&gt;Apocalipse 22:20&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referências:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; Salvo indicações, o texto bíblico utilizado é o de João Ferreira de Almeida, Revista e Atualizada no Brasil (ARA), 2ª Edição. Sociedade Bíblica do Brasil (SBB).&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Teologia" /><category term="Volta de Cristo" /><category term="Arrebatamento Secreto" /><category term="Escatologia" /><category term="Historicismo" /><category term="Futurismo" /><category term="Fim dos Tempos" /><summary type="html">Os estudantes de orientação futurista em meio as suas hipóteses sustentam a teoria do arrebatamento secreto e, por conseqüência, concluem que para que seja secreto Cristo deve vir de forma invisível, secretamente, “como um ladrão”, sabendo que tal arrebatamento só se dará na vinda de Cristo para a Igreja. Para manter a crença no rapto secreto utilizam-se dos textos de Mateus 24:40-42 e Lucas 17:34-36. Estes textos nos falam realmente de um arrebatamento secreto e de uma vinda furtiva? Vejamos:</summary></entry><entry><title type="html">Antes do Milênio Cristo Virá Uma ou Duas Vezes à Terra?</title><link href="http://localhost:4000/blog/Antes-do-Milenio-Cristo-Vira-Uma-ou-Duas-Vezes-a-Terra" rel="alternate" type="text/html" title="Antes do Milênio Cristo Virá Uma ou Duas Vezes à Terra?" /><published>2017-01-19T00:00:00-03:00</published><updated>2017-01-19T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Antes-do-Milenio-Cristo-Vira-Uma-ou-Duas-Vezes-a-Terra</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Antes-do-Milenio-Cristo-Vira-Uma-ou-Duas-Vezes-a-Terra">&lt;p&gt;Existe uma teoria em que sustenta a crença em um anticristo que reinará por sete anos. É dito que a Igreja, a Noiva de Cristo, será resgatada antes da “grande tribulação” imposta pelo anticristo. Em outras palavras: Jesus virá e irá arrebatar (secretamente) a Igreja. Depois Cristo virá outra vez com a Igreja para resgatar os santos da “tribulação”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ausência de provas de que um anticristo irá firmar uma aliança com os judeus e que irá reinar por sete anos é evidente; mas as teorias dos sete anos e do arrebatamento secreto formam a “espinha dorsal” do futurismo moderno, no qual muitos são desviados de contemplar o real panorama dos eventos futuros sob o pano de fundo da coerência bíblica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os estudantes da linha futurista para provar o ensino do arrebatamento secreto usam textos fora do contexto, por exemplo, Mateus 24:40 e 41. Outro texto utilizado por eles é o de 1ª Tessalonicenses 4:16 e 17, no qual é mencionada a palavra arrebatamento. Tal palavra numa tradução latina é rapio, que significa literalmente “arrancar com força”. Por este raciocínio é fácil deduzir que a força com que os crentes serão arrancados é tão grande (pois esta pertence ao Senhor Jesus) que será tudo muito rápido, dando a impressão de que foi secreta. Obviamente, para que o arrebatamento seja “secreto” é necessário que a vinda do Senhor Jesus seja invisível. Agora vejamos os elementos existentes neste texto que é utilizado para sustentar a teoria futurista do rapto secreto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Porquanto o Senhor mesmo, dada a Sua palavra de ordem, ouvida a voz do Arcanjo, e ressoada a trombeta de Deus, descerá dos Céus, e os mortos em Cristo ressuscitarão primeiro; depois, nós, os vivos, os que ficarmos, seremos arrebatados juntamente com eles, entre as nuvens, para o encontro do Senhor nos ares, e, assim, estaremos para sempre com o Senhor.”&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;1ª Tessalonicenses 4:16 e 17&quot;&gt;1ª Tessalonicenses 4:16 e 17&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este texto é bastante claro em afirmar que o arrebatamento só se dará após a ressurreição dos mortos em Cristo, para que estes se unam aos crentes vivos e subam juntos para com o Senhor. A ressurreição será a chave utilizada aqui para determinarmos quantas vezes o Senhor irá voltar antes do milênio. Antes, os estudantes futuristas chamam a vinda de Cristo para a Igreja de “vinda secreta” e a vinda para o resgate de Israel e dos santos da tribulação de “vinda gloriosa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora trabalhemos sob a hipótese de que a linha de interpretação futurista seja a correta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como vimos, para que ocorra o arrebatamento é necessário que aconteça a ressurreição dos justos primeiro. Com respeito à ressurreição, qual era a esperança do apóstolo Paulo, o escritor da carta aos tessalonicenses? Falando de sua justificação, procedente de Deus, mediante a sua fé em Cristo Jesus, ele diz:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“… para O conhecer, e o poder da Sua ressurreição, e a comunhão dos Seus sofrimentos, conformando-me com Ele na Sua morte; para, de algum modo, alcançar a ressurreição dentre os mortos.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Filipenses 3:10 e 11&quot;&gt;Filipenses 3:10 e 11&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Paulo, o grande apóstolo, mostra com transparência que a sua esperança é “alcançar a ressurreição dos mortos”. Esta era a sua convicção, pois, como ele próprio diz: “Se a nossa esperança em Cristo se limita apenas a esta vida, somos os mais infelizes de todos os homens” (1ª Coríntios 15:19). Mas quando esta bendita esperança se cumprirá? O próprio Paulo nos responde:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Já agora a coroa da justiça me está guardada, a qual o Senhor, reto Juiz, me dará naquele dia; e não somente a mim, mas também a todos quantos amam a Sua vinda.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;2ª Timóteo 4:8&quot;&gt;2ª Timóteo 4:8&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O Apóstolo Paulo nos diz que ele receberá a recompensa “naquele dia”, o dia da vinda de Cristo. E tais palavras se harmonizam com as do Senhor Jesus Cristo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“… e serás bem-aventurado, pelo fato de não terem eles com que recompensar-te; a tua recompensa, porém, tu a receberás na ressurreição dos justos.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Lucas 14:14&quot;&gt;Lucas 14:14&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“E eis que venho sem demora, e comigo está o galardão que tenho para retribuir a cada um segundo as suas obras.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Apocalipse 22:12&quot;&gt;Apocalipse 22:12&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Assim podemos concluir que o apóstolo Paulo tinha certeza de que só receberia a sua recompensa quando ressuscitasse no dia da vinda de Cristo. Agora podemos avançar no raciocínio, lembrando que, por enquanto, assumimos como verídicas a teoria das duas vindas de Cristo, separadas pela “grande tribulação”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O apóstolo Paulo em mais uma exposição sobre a volta de Cristo declara:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Irmãos, no que diz respeito à vinda de nosso Senhor Jesus Cristo e à nossa reunião com Ele, nós vos exortamos…”2ª Tessalonicenses 2:1
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;2ª Tessalonicenses 2:1&quot;&gt;2ª Tessalonicenses 2:1&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;É muito curioso o modo como o apóstolo utiliza a expressão “nossa reunião com Ele”. Ele se inclui no grupo que se reunirá com o Senhor Jesus. Esta reunião ocorrerá na vinda de Cristo, o dia da recompensa dos justos, inclusive os mortos em Cristo. E é óbvio que o Senhor trará a recompensa ao apóstolo através da ressurreição. Logo, podemos concluir que esta vinda citada em 2ª Tessalonicenses 2:1 é a mesma citada em 1ª Tessalonicenses 4:16 e 17, a vinda para a Igreja, antes da “tribulação” promovida pelo satânico anticristo, conforme a interpretação futurista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o servo do Senhor ainda dá continuidade a sua exposição acerca da volta de Cristo, e prossegue assim:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Ninguém, de nenhum modo, vos engane, porque isto [a vinda de Cristo, citada no verso 1] não acontecerá sem que primeiro venha a apostasia e seja revelado o homem da iniqüidade, o filho da perdição,…”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;2ª Tessalonicenses 2:3&quot;&gt;2ª Tessalonicenses 2:3&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este filho da perdição, o “homem da iniqüidade”, e reconhecido tanto pelos expositores futuristas como pelos historicistas, como o terrível anticristo. Isto é um fato unânime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O apóstolo Paulo nos ensina que esta vinda só ocorrerá após a apostasia e o reinado do anticristo. Mas pela nossa hipótese inicial tal vinda só se daria antes do domínio do anticristo! Temos uma contradição diante de nós, o que não é bom, pois “a Escritura não pode falhar” (João 10:35). Assim, só podemos concluir que esta contradição vem da falsa suposição de existirem duas vindas; uma para a igreja, para livrá-la da “tribulação” promovida pelo anticristo, e outra para salvar os judeus que foram perseguidos por ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um fato a ser notado: além de existir uma única vinda para dar a recompensa, está só ocorrerá após o surgimento do anticristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de concluir, faço a seguinte observação: A palavra grega para a vinda em 2ª Tessalonicenses 2:1 é parousia, a mesma usada em 1ª Tessalonicenses 4:15, dando-nos maior peso de evidência de que os dois textos falam de uma mesma vinda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que agora seja firmada a verdade na mente e no coração do caro leitor! Que só existirá mais uma vinda antes do período milenar, a segunda (pois a primeira deu-se no nascimento de Cristo, na “plenitude dos tempos”). É nesta vinda que Ele trará a recompensa aos santos, os que estarão vivos por ocasião da Sua vinda (logo após a “grande tribulação”), inclusive os judeus que O aceitarem como seu Salvador pessoal (como qualquer ser humano). Também os que morreram em Cristo (inclusive os judeus que creram em Cristo, como Paulo, os apóstolos, as santas mulheres, os patriarcas, os profetas, etc.). Ele os levará consigo para as mansões celestiais para habitar com Ele mil anos, até que se restaure a sua possessão: a Terra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leia este maravilhoso texto e medite:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“E, assim como aos homens está ordenado morrerem uma só vez, vindo, depois disto, o juízo, assim também Cristo, tendo-Se oferecido uma vez para sempre para tirar os pecados de muitos, aparecerá segunda vez, sem pecado, aos que O aguardam para a salvação.”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Hebreus 9:27 e 28&quot;&gt;Hebreus 9:27 e 28&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referências:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; Salvo indicações, o texto bíblico utilizado é o de João Ferreira de Almeida, Revista e Atualizada no Brasil (ARA), 2ª Edição. Sociedade Bíblica do Brasil (SBB).&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Teologia" /><category term="Volta de Cristo" /><category term="Profecias" /><category term="Escatologia" /><category term="Historicismo" /><category term="Futurismo" /><category term="Arrebatamento Secreto" /><summary type="html">Existe uma teoria em que sustenta a crença em um anticristo que reinará por sete anos. É dito que a Igreja, a Noiva de Cristo, será resgatada antes da “grande tribulação” imposta pelo anticristo. Em outras palavras: Jesus virá e irá arrebatar (secretamente) a Igreja. Depois Cristo virá outra vez com a Igreja para resgatar os santos da “tribulação”.</summary></entry><entry><title type="html">Amargura de Alma</title><link href="http://localhost:4000/blog/Amargura-de-Alma" rel="alternate" type="text/html" title="Amargura de Alma" /><published>2017-01-12T00:00:00-03:00</published><updated>2017-01-12T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Amargura-de-Alma</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Amargura-de-Alma">&lt;p&gt;A Palavra de Deus nos diz que as nossas “iniqüidades fazem separação” entre nós e o nosso Deus (Isaías 59:2). Sabemos que é pelo pecado que vem todos os transtornos que sofremos, mas o maior deles é a alienação de Deus. É preciso reconhecer nosso erro, clamar por perdão. Só assim podemos ter um coração purificado e regenerado, disposto a servir de forma sincera ao nosso Deus. Só um homem perdoado é capaz de pregar de forma eficaz o Evangelho Eterno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AMARGURA DE ALMA&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;small&gt;&lt;strong&gt;Autor:&lt;/strong&gt; Fábio Izidio&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senhor Jesus, majestoso em poder,&lt;br /&gt;
Perdoa-me, Pai, por não ser fiel ao dever.&lt;br /&gt;
Reconheço minhas falhas&lt;br /&gt;
E mendigo meras migalhas;&lt;br /&gt;
Sei que grande é o meu pecado,&lt;br /&gt;
Indigno sou de andar ao Teu lado.&lt;br /&gt;
Não sou merecedor de Tua Graça,&lt;br /&gt;
Pois sou de coração torto e malígna raça.&lt;br /&gt;
Mas permita-me, Senhor, mas uma vez&lt;br /&gt;
Ter renovada a alegria – um sorriso talvez…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quero entrar em Tua presença;&lt;br /&gt;
Livrar-me do pecado e da descrença.&lt;br /&gt;
Meu farisaísmo quero renegar&lt;br /&gt;
E de coração sincero meu Senhor louvar,&lt;br /&gt;
Mas me sinto fraco, desmotivado,&lt;br /&gt;
Pois reconheço o meu pecado.&lt;br /&gt;
Sou depravado, …&lt;br /&gt;
Descarado, …&lt;br /&gt;
Rebelado, …&lt;br /&gt;
De Deus afastado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, Senhor, mesmo sem dignidade,&lt;br /&gt;
Quando penso no Teu amor – de verdade –&lt;br /&gt;
Surge uma expectativa, uma esperança,&lt;br /&gt;
De ter coração puro como de criança.&lt;br /&gt;
Por isso, Pai, Te imploro por perdão;&lt;br /&gt;
Purifica-me o impuro coração.&lt;br /&gt;
Faça-o vivo, orgão regenerado;&lt;br /&gt;
Torna-me novamente Teu filho amado.&lt;br /&gt;
Transformar minha vida em bela canção&lt;br /&gt;
É o que clamo a Ti nesta oração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somente assim terei felicidade,&lt;br /&gt;
Pois andarei na senda da verdade.&lt;br /&gt;
Tendo coração reto Te darei louvor,&lt;br /&gt;
Te adorarei, devotar-Te-ei o meu amor.&lt;br /&gt;
Quero cumprir os Teus decretos,&lt;br /&gt;
Pois são perfeitos, belos e retos.&lt;br /&gt;
Na Tua Lei tenho a fonte do prazer.&lt;br /&gt;
Ensina-me e aos homens irei dizer&lt;br /&gt;
Da verdade, do perdão, da cruz&lt;br /&gt;
Que obtive unicamente em Jesus.&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Poesia" /><category term="Poesias" /><category term="Jesus Cristo" /><category term="Salvação" /><category term="Esperança" /><category term="Perdão" /><category term="Arrependimento" /><category term="Vida Nova" /><summary type="html">A Palavra de Deus nos diz que as nossas “iniqüidades fazem separação” entre nós e o nosso Deus (Isaías 59:2). Sabemos que é pelo pecado que vem todos os transtornos que sofremos, mas o maior deles é a alienação de Deus. É preciso reconhecer nosso erro, clamar por perdão. Só assim podemos ter um coração purificado e regenerado, disposto a servir de forma sincera ao nosso Deus. Só um homem perdoado é capaz de pregar de forma eficaz o Evangelho Eterno.</summary></entry><entry><title type="html">A Lei que Constava de Ordenanças</title><link href="http://localhost:4000/blog/A-Lei-que-Constava-de-Ordenancas" rel="alternate" type="text/html" title="A Lei que Constava de Ordenanças" /><published>2017-01-05T00:00:00-03:00</published><updated>2017-01-05T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/A-Lei-que-Constava-de-Ordenancas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/A-Lei-que-Constava-de-Ordenancas">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“… tendo cancelado o escrito de dívida, que era contra nós e que constava de ordenanças, o qual nos era prejudicial, removeu-o inteiramente, encravando-o na cruz”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Colossenses 2:14&quot;&gt;Colossenses 2:14&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introdução&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É trivial em alguns debates teológicos sobre a vigência da Lei/Sábado algum irmão cristão de confissão não adventista do sétimo dia expressar um espírito disposto a criticar e rejeitar o que as Sagradas Escrituras chamam de “Lei de Moisés”. É comum tal desprezo ao ponto que afirmam que “o antigo testamento passou” ou que a “velha aliança se desvaneceu”. Dada essas concepções estereotipadas acerca dos antigos mandamentos, sentem-se na liberdade de rejeitar a observância do dia de Sábado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É estranho tal comportamento dos cristãos, embora Cristo tenha guardado o Sábado e tenha recomendado a sua observância mesmo para tempos de perseguição (Mateus 24:20), mas tudo isso decorre de uma má interpretação de textos. Talvez o texto que mais tem causado problemas quando mal interpretado, provocando tal desprezo entre os cristãos, é o de Colossenses 2:14.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A problemática&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando lemos o texto de Colossenses 2:14 percebemos que ele nos fala de uma Lei, chamada “escrito de dívida”, a qual “constava de ordenanças”. Isso é notável quando lemos Efésios 2:15 que nos diz: “… aboliu, na sua carne, a lei dos mandamentos na forma de ordenanças, para que dos dois criasse, em si mesmo, um novo homem, fazendo a paz”. Algo chamado “escrito de dívida”, classificado como “prejudicial” e que “era contra nós” não reproduz uma boa imagem em nossa mente. É então compreensível tal impressão mas é preciso verificar se era isso mesmo que o apóstolo Paulo queria nos dizer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é esse escrito de dívida?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para compreendermos o que era esse tal escrito de dívida, o próprio texto nos dá uma luz: Cristo “removeu-o inteiramente, encravando-o na cruz”. Logo, a questão é a seguinte: que lei é essa que Cristo cancelou na cruz? Ao compararmos Colossenses 2:14 com Efésios 2:15 vemos que tal lei é composta de “mandamentos na forma de ordenanças” e que “constava de ordenanças”. Analisando a obra do Senhor Jesus Cristo na cruz através da ótica profética de Daniel, vemos que &lt;em&gt;“Ele [Cristo, o Ungido] fará uma aliança com muitos por uma semana; na metade da semana, fará cessar o sacrifício e a oferta de manjares”&lt;/em&gt; (Daniel 9:27). Sendo assim, o que Cristo cancelou na cruz foram os mandamentos referentes a sacrifícios e ofertas, as ordenanças da lei cerimonial. De fato, todo o protestantismo admite que tal lei foi cancelada pelo Senhor Jesus através de Seu sacrifício na cruz, mas o que é a tal lei cerimonial? É todo conjunto de leis e rituais que simbolizavam a obra expiatória de Jesus Cristo. Em outras palavras, tais leis demonstravam o plano da salvação em miniatura. Era um tipo da realidade que se cumpriria plenamente em Cristo Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A lei cerimonial era algo ruim?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a lei cerimonial era uma representação do plano da salvação, um instrumento didático para o povo de Deus, o que temos a dizer é que tal lei não era em nada ruim ou maldita, pelo contrário, ela era uma bênção! Pense no seguinte questionamento: Um Deus de amor iria ordenar Seus filhos a guardarem alguma lei que pudesse causar-lhes algum sofrimento? Isso faz parte do seu misericordioso caráter? Agora pense nesse Deus que no Jardim do Éden proveu um meio para Adão e sua esposa se revestirem da justiça divina, instituindo o primeiro sacrifício. Quem fez tal sacrifício? O próprio Deus de amor! É realmente triste ver animais indefesos sendo sacrificados por nossos erros, mas este era o objetivo: impressionar as nossas mentes para o grande sacrifício do Filho de Deus. Foi o amor de Deus por nós que O motivou a instituir tais leis, mesmo que temporárias. Logo, a lei cerimonial nada tem de ruim, pois como disse Tiago: &lt;em&gt;“Toda boa dádiva e todo dom perfeito são lá do alto, descendo do Pai das luzes, em quem não pode existir variação ou sombra de mudança”&lt;/em&gt; (Tiago 1:17).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora a lei cerimonial não fosse ruim, ela igualmente não compartilhava da mesma função da Lei Moral – A Lei dos Dez Mandamentos. Primeira ilustrava o plano de salvação, a segunda nos revela o pecado. Dessa forma, toda tentativa de tornar o mandamento do Sábado uma lei cerimonial é uma injustiça quanto a sua função moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em que sentido, então, a lei cerimonial era ruim?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lei cerimonial era o melhor que um Deus de amor poderia nos dar antes da revelação de Seu Filho Unigênito. Mas ela era bastante ineficaz se comparada com a realidade cumprida na vida do Senhor Jesus. Foi exatamente neste contexto que o apóstolo Paulo quis dizer que tal lei cerimonial era como um “escrito de dívida”, “prejudicial” e “contra nós”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A melhor explicação bíblica nos é provida pelo próprio Paulo em Hebreus:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Porque a lei, tendo a sombra dos bens futuros, e não a imagem exata das coisas, não pode nunca, pelos mesmos sacrifícios que continuamente se oferecem de ano em ano, aperfeiçoar os que se chegam a Deus. Doutra maneira, não teriam deixado de ser oferecidos? pois tendo sido uma vez purificados os que prestavam o culto, nunca mais teriam consciência de pecado. Mas nesses sacrifícios cada ano se faz recordação dos pecados, porque é impossível que o sangue de touros e de bodes tire pecados. […] Ora, todo sacerdote se apresenta dia após dia, ministrando e oferecendo muitas vezes os mesmos sacrifícios, que nunca podem tirar pecados…”
&lt;small&gt;&lt;cite title=&quot;Hebreus 10:1-4, 11&quot;&gt;Hebreus 10:1-4, 11&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Do texto acima podemos tirar as razões pelas quais a lei cerimonial era um “escrito de dívida”, “prejudicial” e “contra nós”:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Ela não tornava prefeito os ofertantes (v.1);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Não nos livrava da consciência do pecado (v.2);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Os sacrifícios faziam recordações dos pecados (v.3);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Era impossível a tais sacrifícios remover pecados (v.4);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A sua frequência não garantia a remoção de pecados (v. 11).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;O que podemos concluir é que a lei cerimonial não continha poder salvístico. Não havia nada de místico no sangue de bodes e touros, mas este era um símbolo da obra salvadora de Jesus. A questão agora é: Os ofertantes do passado eram perdoados ou não? Sim, mas não pelos sacrifícios em si, mas pela obra posterior de Jesus Cristo. Estes, por antecipação e pela fé, receberam os benefícios do sacrifício expiatório de Jesus Cristo (Apocalipse 13:8; Efésios 1:4, 5; Romanos 16:15). A morte do Senhor Jesus garantiu o perdão dos pecados dos crentes do passado e dos Seus filhos do futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso, podemos perceber que os sacrifícios em si mesmos não proviam nenhum benefício para os ofertantes, por isso eram contra nós e igualmente prejudiciais. No passado, o Israel apostatado infelizmente converteu a maravilhosa didática divina do plano da salvação em um mero ritualismo formal e sem o compromisso com a verdade. Imaginavam que tais sacrifícios serviam para apaziguar a ira de Deus, como no paganismo. Também fora de seu contexto original tais sacrifícios conduziam o ofertante ao orgulho: &lt;em&gt;“Não confieis em palavras falsas, dizendo: Templo do SENHOR, templo do SENHOR, templo do SENHOR é este”&lt;/em&gt; (Jeremias 7:4). Por isso diversas vezes no Antigo Testamento Deus rejeitou ou ignorou os sacrifícios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era um escrito de dívida, pois não pagava nada, mas garantia que um dia a dívida seria saldada. Era como um recibo, indicando que a dívida estava pendente, exigindo assim um acerto de contas. E Cristo veio acertar as contas! &lt;em&gt;“Quando, pois, Jesus tomou o vinagre, disse: Está consumado! E, inclinando a cabeça, rendeu o espírito”&lt;/em&gt; (João 19:30). Quando Cristo clamou “ESTÁ CONSUMADO!”, Ele realmente estava dizendo: “ESTÁ TUDO PAGO!”. Nossos crimes, isto é, o pecado não mais nos acusa. Não é mais necessário sacrificar para postergar a memória do pecado. Agora está tudo pago. Glórias a Deus!!!!&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Teologia" /><category term="Graça" /><category term="Lei Cerimonial" /><category term="Cruz" /><category term="Jesus Cristo" /><category term="Salvação" /><category term="Antigo Testamento" /><summary type="html">“… tendo cancelado o escrito de dívida, que era contra nós e que constava de ordenanças, o qual nos era prejudicial, removeu-o inteiramente, encravando-o na cruz” Colossenses 2:14</summary></entry></feed>