<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-01-12T06:52:16-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Fábio Izidio</title><subtitle>Um pouco de tudo o que gosto</subtitle><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Teste IFTTT Telegram</title><link href="http://localhost:4000/blog/Teste-IFTTT-Telegram" rel="alternate" type="text/html" title="Teste IFTTT Telegram" /><published>2018-01-11T00:00:00-03:00</published><updated>2018-01-11T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Teste-IFTTT-Telegram</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Teste-IFTTT-Telegram">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRINCESA DO CÉU&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por Fábio Izidio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Surge no horizonte, lépida,&lt;br /&gt;
A mais bela cena da vida.&lt;br /&gt;
Seus raios penetram além dos galhos&lt;br /&gt;
Desfazendo as gotículas de orvalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O seu vivo luzir, em tons rubros, vem envolver&lt;br /&gt;
Toda a Natura - a arte de viver - &lt;br /&gt;
Aquecendo a perfumada flora&lt;br /&gt;
Com os quentes raios da aurora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ó, nobre estrela, princesa celeste,&lt;br /&gt;
Que te elevas aurifulgente!&lt;br /&gt;
Prossiga avante em teu palmilhar&lt;br /&gt;
Orgulhosa com seu majestoso brilhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vem pressurosa e traga contigo o dia&lt;br /&gt;
Compartilhado tua vívida alegria.&lt;br /&gt;
Bichinhos brincam na tua presença;&lt;br /&gt;
Buscam a tua luz sem detença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobranceira, erga-te até o zênite;&lt;br /&gt;
Revela-te, mais uma vez, astro luzente.&lt;br /&gt;
No teu alvor se expõe tua nobreza,&lt;br /&gt;
Pois em ti se concentra toda a beleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encantadora, se dirige ao arrebol&lt;br /&gt;
A princesa do céu, meu belo Sol.&lt;br /&gt;
Folgo satisfeito deleitoso o meu olhar,&lt;br /&gt;
Vendo no horizonte a estrela mergulhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual jovem donzela a enamorar&lt;br /&gt;
A estrela desce beijando o mar&lt;br /&gt;
Mansa, suave, tímida e grata;&lt;br /&gt;
Deixando apos si rastro cor de prata.&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Poesia" /><category term="Poesia" /><category term="Sol" /><category term="Inspiração" /><summary type="html">PRINCESA DO CÉU</summary></entry><entry><title type="html">Mateus 12:1-8 Autoriza a Abolição do Sábado?</title><link href="http://localhost:4000/blog/Mateus-12-1-8-Autoriza-a-Abolicao-do-Sabado" rel="alternate" type="text/html" title="Mateus 12:1-8 Autoriza a Abolição do Sábado?" /><published>2017-06-29T00:00:00-03:00</published><updated>2017-06-29T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Mateus-12-1-8-Autoriza-a-Abolicao-do-Sabado</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Mateus-12-1-8-Autoriza-a-Abolicao-do-Sabado">&lt;p&gt;Ao fazer uma leitura rápida e superficial do texto em questão, o objetor conclui que, pelo fato de Cristo e os discípulos terem colhido espigas no Sábado justifica o trabalho secular neste dia, principalmente por causa que Cristo ter justificado a Sua atitude nos atos de Davi e dos sacerdotes nos serviços do templo. A aparente força da alegação é esta: Como o alimentar-se com os pães da proposição e os serviços no templo fazem parte da dita lei cerimonial, pode-se concluir que o sábado é cerimonial e, portanto, pode ser transgredido sem nenhuma carga de culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem alguns pontos que merecem ser considerados:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A atitude do Senhor Jesus e dos discípulos era considerada uma transgressão da lei transmitida por Moisés?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Biblicamente, era pecado transgredir uma lei cerimonial em vigor?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Em caso afirmativo, sob que base as ações de Davi e dos sacerdotes devem ser consideradas lícitas?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como o Senhor Jesus interpretava a observância do Sábado?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por fim, o que podemos afirmar sobre a vigência do Sábado?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;a-lei-mosaica-da-equidade-social&quot;&gt;A Lei Mosaica da Equidade Social&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Na cultura cristã ocidental convencionou-se, erradamente, que a lei mosaica era uma lei cruel, exigente, sanguinária, legalista e que deixava o adorador sob um pesado jugo de “613” duros artigos legais, sendo que ela era o ÚNICO meio de se obter a justificação divina, pelo menos até a morte do Senhor Jesus Cristo. Esta padronização, infelizmente, está baseada em um sistema de interpretação das alianças bíblicas chamado dispensacionalismo que, entre seus axiomas, considera que em cada fase da História, as dispensações, Deus tem um meio distinto de tratar com Seu povo, provendo mecanismos de salvação adequados à época.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando estudamos a lei mosaica notamos que embora seja chamada na Bíblia de “Lei de Moisés” ela é subdividida em alguns grupos principais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lei Moral;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lei Cerimonial;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leis Sanitárias e Dietéticas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leis de Reforma Agrária;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leis Civis, e;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leis de Caráter Humanitário e Social.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O objetor normalmente assume que tudo ou praticamente tudo na lei mosaica era cerimonial, sendo assim abolida por Cristo na cruz, sentindo-se então na liberdade de interpretar o incidente do texto bíblico em questão como uma discussão sobre uma lei a caducar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas sendo honestos ao contexto bíblico vemos que a discussão está relacionada às interpretações da lei sob o prisma da tradição humana. A atitude do Senhor e dos discípulos no colher espigas no Sábado não era uma aberta transgressão da lei mosaica, mas uma ação autorizada pela dita lei! Isso porque o incidente trata justamente da lei de caráter social e humanitária. Vamos ser específicos: nada há na lei mosaica que condene tal atitude do Senhor e dos discípulos, porque tudo tem a ver com o modo e o sentimento com que o fizeram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Analisando a narrativa de Lucas 6:1-5 vemos o modo como o fizeram: “colhiam e comiam espigas, debulhando-as com as mãos” (v.1). Esta não é uma ação típica de um transgressor do Sábado, pois esta colheita não visava encher celeiros, comércios e riquezas, mas sim saciar uma necessidade urgente: a fome. Veja o que a lei mosaica de caráter humanitário nos tem a dizer:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quando também segares a messe da tua terra, o canto do teu campo não segarás totalmente, nem as espigas caídas colherás da tua messe. Não rebuscarás a tua vinha, nem colherás os bagos caídos da tua vinha; deixá-los-ás ao pobre e ao estrangeiro. Eu sou o SENHOR, vosso Deus”
&lt;small&gt;&lt;cite&gt;Levíticos 19:9 e 10&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quando, no teu campo, segares a messe e, nele, esqueceres um feixe de espigas, não voltarás a tomá-lo; para o estrangeiro, para o órfão e para a viúva será; para que o SENHOR, teu Deus, te abençoe em toda obra das tuas mãos. Quando sacudires a tua oliveira, não voltarás a colher o fruto dos ramos; para o estrangeiro, para o órfão e para a viúva será. Quando vindimares a tua vinha, não tornarás a rebuscá-la; para o estrangeiro, para o órfão e para a viúva será o restante. Lembrar-te-ás de que foste escravo na terra do Egito; pelo que te ordeno que faças isso”
&lt;small&gt;&lt;cite&gt;Deuteronômio 24:19-21&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Um exemplo bíblico da aplicação dessa maravilhosa lei é o incidente que ocorreu com Rute, a moabita, que era pobre, viúva e estrangeira, que ao entrar nos campos de Boaz, belemita, pode colher o suficiente, não para o comércio, mas para o mantimento seu e de sua sogra (confira Rute 2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora miremos o nosso telescópio histórico para mais adiante uns 1000 anos e veremos o Senhor Jesus Cristo, que não tinha “onde reclinar a cabeça” devido a Sua pobreza (Lucas 9:58) de modo que algumas mulheres que O seguiam “lhe prestavam assistência com os seus bens” (Lucas 8:3), além da Sua rotina agitada, pois Ele e os discípulos “não tinham tempo para comer” (Marcos 6:31). Tendo isso em mente, podemos perceber o por que naquele Sábado o Senhor Jesus e os discípulos, enquanto passavam pelas searas, “colhiam e comiam espigas, debulhando-as com as mãos” (Lucas 6:1). Aquela era a melhor oportunidade de se alimentarem, visto que no pensamento judaico o sábado não era normalmente um dia de jejum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concluímos esta seção afirmando que a atitude do Senhor e dos discípulos não era de uma transgressão da lei mosaica, mas uma ação forçada pelas circunstâncias na qual a mesma lhes amparava.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;o-mandamento-do-sábado-era-cerimonial&quot;&gt;O Mandamento do Sábado era Cerimonial?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para o Sábado ser violado sem ser considerado pecado, o objetor insiste que esse dia era parte da lei cerimonial. Nada mais falso! Para isso, precisamos saber o que era uma lei cerimonial. Era o conjunto de leis ritualísticas e sacrificais que ilustravam o plano da salvação e que estariam em vigor até a chegada da realidade: Cristo Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como foi dito, tais leis representavam a obra de Cristo no plano da salvação, mas o Sábado não compartilha nenhuma das características da dita lei. Pelo contrário, ele foi instituído antes do pecado (Gênesis 2:2 e 3), dada para toda a humanidade (Marcos 2:27 e 28; Isaías 56:1-8) como sinal de identificação e santidade (Ezequiel 20:12 e 20), sendo observado não somente após o grandioso sacrifício na cruz do Calvário (Mateus 24:20), mas adentrando as portas da eternidade (Isaías 66:22 e 23).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visto que o Sábado não era cerimonial, quais são as consequências de considerá-lo assim dentro do escopo de Mateus 12:1-8?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;a-transgressão-de-uma-lei-cerimonial-era-pecado&quot;&gt;A Transgressão de uma Lei Cerimonial era Pecado?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Supor que uma lei cerimonial poderia ser transgredida sem que fosse atribuída culpa é, no mínimo, desinformação bíblica, pois quando olhamos o exemplo de Nadabe e Abiú que “trouxeram fogo estranho perante a face do SENHOR, o que lhes não ordenara” e que logo após “morreram perante o SENHOR” (Levíticos 10:1 e 2) notamos que Deus não deixou passar por alto tal sacrilégio, mesmo em se tratando de uma lei cerimonial. Nesta lei havia também uma ordem específica aos levitas da família dos coatitas: “Havendo, pois, Arão e seus filhos, ao partir o arraial, acabado de cobrir o santuário e todos os móveis dele, então, os filhos de Coate virão para levá-lo; mas, nas coisas santas, não tocarão, para que não morram” (Números 4:15), entre as quais estava “a arca do Testemunho” (v.5). Mas Uzá, levita da família de Merari (1º Crônicas 6:29) não atendeu esta lei, de modo que quando o rei Davi conduzia a arca para Jerusalém “estendeu Uzá a mão à arca para a segurar, porque os bois tropeçaram. Então, a ira do SENHOR se acendeu contra Uzá e o feriu” (1º Crônicas 13:9 e 10).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes dois exemplos são por demais claros demonstrando que para Deus a transgressão de uma lei cerimonial era igualmente um pecado e que era levada muito a sério. Moisés, por ordem do Senhor, registrou uma lei referente ao sacrilégio das coisas sagradas:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quando alguém cometer ofensa e pecar por ignorância nas coisas sagradas do SENHOR, então, trará ao SENHOR, por oferta, do rebanho, um carneiro sem defeito, conforme a tua avaliação em siclos de prata, segundo o siclo do santuário, como oferta pela culpa. Assim, restituirá o que ele tirou das coisas sagradas, e ainda acrescentará o seu quinto, e o dará ao sacerdote; assim, o sacerdote, com o carneiro da oferta pela culpa, fará expiação por ele, e lhe será perdoado”
&lt;small&gt;&lt;cite&gt;Levíticos 5:15 e 16&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Note que são usados termos como “cometer ofensa” e “pecar por ignorância” de modo que deveria ser sacrificado um carneiro sem defeito “como oferta pela culpa”, para ser feita “expiação” para enfim o ofensor ser “perdoado”. Com uma terminologia intimamente associada ao pecado e o perdão de pecados no esquema cerimonial, acreditar na falácia de que a lei cerimonial poderia ser tratada de forma flexível é querer permanecer na ignorância quanto aos fatos bíblicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com estes dados em mente, se o objetor decidir permanecer em sua opinião de que o Sábado é cerimonial e que Cristo violou este dia, então a consequência lógica é que Cristo transgrediu uma lei cerimonial, o que biblicamente era pecado, sendo Ele, nestas condições, um pecador (!!!). Quer o objetor ser conscientemente um promotor de opiniões heréticas? Prefere ele sacrificar um fundamento da fé cristã histórica por uma obstinada opinião? Tal conclusão é uma consequência de se considerar o Sábado como cerimonial e que não há transgressão de mandamento cerimonial que incorra em pecado.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;como-compreender-as-ações-de-davi-e-dos-sacerdotes-no-templo&quot;&gt;Como Compreender as Ações de Davi e dos Sacerdotes no Templo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ao ser feita a leitura dos versos de Mateus 12:3-5 o objetor entende que que a lei dos pães da proposição era volátil, descartável diante de situações moralmente urgentes, sem contudo incorrer em pecado. Na seção anterior demonstramos que qualquer lei cerimonial não poderia ser transgredida sem que isso não fosse reconhecido como pecado, mas como a opinião é insistente, é preciso compreender o contexto em que Davi se encontrava para que venhamos dar a correta interpretação às palavras do Senhor Jesus Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davi um dia fora honrado pelo rei Saul, mas este, ao sentir-se ameaçado pela presença daquele e temendo perder o reino, começou uma longa perseguição que findou somente com a sua morte. Graças a advertência de Jônatas, filho de Saul, Davi pode fugir com seus homens para salvar sua vida. Na fuga, Davi foi à cidade de Nobe, onde estava o tabernáculo e o sacerdote Aimeleque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando inquirido por Aimeleque quanto a razão de sua presença ali, Davi omitiu os fatos, dizendo que estava em missão secreta por ordem do rei, de modo que as ações do sacerdote estava baseada na ignorância dos fatos, sendo tido assim por inocente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davi pergunta ao sacerdote: “Agora, que tens à mão? Dá-me cinco pães ou o que se achar”(1º Samuel 21:3). A resposta deste foi: “Não tenho pão comum à mão; há, porém, pão sagrado, se ao menos os teus homens se abstiveram das mulheres” (v.4). Pelas palavras do sacerdote, podemos perceber que era desejo seu saciar a fome de Davi e seus homens, sem contudo, profanar os pães da proposição. Observando os exemplos de Nadabe, Abiú, Uzá, Finéias e Hofni percebemos que estes manusearam as coisas sagradas por obstinação e arrogância, mas o sacerdote Aimeleque buscou ser caridoso dentro de seus limites. Ele em nenhum momento manifestou o mesmo sentimento que os sacerdotes que desagradaram a Deus. Mesmo assim, há legalidade na escolha de Aimeleque? Dependendo da prioridade, sim. Para isso, precisamos compreender qual é o fundamento da lei divina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Senhor Jesus Cristo nos ensinou a prioridade da lei: amar a Deus de todo o coração e ao próximo como a si mesmo. Ele mesmo nos disse: “Destes dois mandamentos dependem toda a Lei e os Profetas” (Mateus 22:40). Quando o Senhor disse “toda Lei e os Profetas” Ele se referia a todas as Escrituras, incluindo as seção cerimonial dos escritos de Moisés. Assim, na aplicação da lei cerimonial devia-se priorizar não só o amor a Deus mas também ao próximo, porque estes princípios excedem “a todos os holocaustos e sacrifícios” (Marcos 12:33); “Quem ama o próximo tem cumprido a lei” e; “O amor não pratica o mal contra o próximo; de sorte que o cumprimento da lei é o amor” (Romanos 13:8 e 10).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certamente Aimeleque, como intérprete da lei, compreendia a prioridade desses princípios de modo que sua aplicação da lei estava submissa a eles, coisa tal que os fariseus dos dias de Cristo não fizeram. Foi por isso que Cristo lhes falou: “Mas, se vós soubésseis o que significa: Misericórdia quero e não holocaustos, não teríeis condenado inocentes” (Mateus 12:7). Estes, ao contrário do sacerdote Aimeleque, não compreendiam o real significado da lei.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;os-serviços-sacerdotais-e-o-sábado&quot;&gt;Os Serviços Sacerdotais e o Sábado&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Há alguns momentos atrás estudamos que independentemente de considerarmos o Sábado como cerimonial ou não, sua violação invariavelmente implica em pecado. Mas o Senhor Jesus disse que os sacerdotes no templo violavam o sábado e ficavam sem culpa. Como explicar isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca podemos perder de vista que o princípio fundamental para a interpretação e a aplicação das leis divinas é o amor - amor para com Deus e para com o próximo. O que era então os serviços no templo senão a demonstração simbólica do plano da salvação que encontraria a sua realidade e máxima expressão na vida de nosso Senhor Jesus Cristo? Deste plano é-nos dito que “Deus amou ao mundo de tal maneira que deu o seu Filho unigênito, para que todo o que nele crê não pereça, mas tenha a vida eterna” (João 3:16).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi por causa do amor de Deus pela humanidade caída que os serviços cerimoniais no templo não cessavam aos Sábados. E tudo isso tem uma implicação profunda: a obra da salvação é contínua. Cristo, nosso Senhor, no santuário celestial, como Sumo Sacerdote, não cessa de interceder por todos os Seus filhos. E esta é uma razão para o glorificarmos cada vez mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olhando através das lentes do plano da salvação, podemos seguramente afirmar que não ocorreu uma violação real do Sábado, com implicações condenatórias, mesmo porque ele foi dado como memorial da libertação do cativeiro que, numa aplicação mais generalizada, é o pecado (confira Deuteronômio 5:15).&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;o-senhor-do-sábado&quot;&gt;O Senhor do Sábado&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Até aqui notamos que nada havia de cerimonial no mandamento do Sábado, de modo que a sua função era bem diversa. Quando o Senhor justificou Sua atitude e dos discípulos Ele utilizou-Se de incidentes que envolviam as leis cerimoniais que, se as tais forem interpretadas através das lentes do amor, em nada apontavam para uma fraqueza da mesma, mesmo que Ele a cumprisse de forma satisfatória. Esta lei, como já foi dito, representava o plano da Salvação que nasceu no coração de Deus (Rm 16:25-27). A Bíblia declara que “vindo, porém, a plenitude do tempo, Deus enviou Seu Filho, nascido de mulher, nascido sob a lei” (Gl 4:4). Jesus, no tempo de Deus, se manifestou como o cumprimento da lei, como sacrifício e Sumo-Sacerdote perfeitos. Nesta visão, podemos compreender o que o Senhor quis dizer quando declarou que era “maior que o templo” (Mt 12:6).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda que a lei teve a sua glória e o templo fosse uma expressão do projeto divino, Cristo era a realidade, o perfeito cumprimento da lei, o antítipo de todas as cerimônias. É por este motivo que Cristo era maior que o templo, pois Ele satisfez todos os requisitos da lei cerimonial. O texto nada diz que essa grandeza tinha o propósito de pisar a lei em desprezo, mas para mostrar que Jesus Cristo era a concretização das esperanças do povo de Deus que eram alegorizadas nos serviços do templo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, quanto a Cristo dizer que era Senhor do Sábado? Isso não é uma prova de que Ele podia fazer o que quisesse com este dia, inclusive aboli-lo? O notável é que o objetor, para que a sua teoria funcione, prefere se utilizar de Mt. 12:8 ou de Lc. 6:5, pois é o que aparentemente sugere a leitura superficial desses textos. Mas Mc. 2:27 e 28 é o mais claro e nos revela um objetivo totalmente inverso: que o Sábado deveria ser uma benção, não só para judeus, mas para toda a humanidade. “O sábado foi estabelecido por causa do homem, e não o homem por causa do sábado” (Mc. 2:27).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na criação, quem veio primeiro, o homem ou o Sábado? Pelo obvio, o Sábado, por ser posterior à criação da raça humana, deve ser servo da humanidade, provendo os benefícios da comunhão semanal com Deus, do descanso e do encontro com a natureza, coisas eficazes em um mundo que passou a ser pecaminoso e deteriorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impulsionado por Seu amor é que Cristo, homem, “segundo a carne”, mas desde o princípio “Deus bendito para todo o sempre” (Rm. 9:5), instituiu a observância sabática, na qual Ele mesmo deu o exemplo, para que a humanidade desfrutasse de seus benefícios. É por isso que insistimos que Jesus é o Deus Criador (Gn. 1:1 e 2; Jo. 1:1-3; Cl. 1:15 e 16; Hb. 1:1-4), o legítimo “Senhor do Sábado” (Mt. 12:8), Aquele que com Seu próprio dedo gravou em pedra, por duas vezes (Ex 31:18; Dt. 10:4), a Sua grandiosa lei, onde no seu centro nos trás a informação: “o sétimo dia é o Sábado do SENHOR, teu Deus” (Ex. 20:10).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As expressões “Sábado do Senhor” e “Senhor do Sábado” são equivalentes, e revelam que Cristo era o Deus Criador (fato que por muitas vezes fora rejeitado com ira pelos fariseus) e não alguém que estava ansioso por anular o preceito. Doutra sorte teríamos um Deus contradizente que gravou uma lei autodestrutiva em pedras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colecionado toda esta abordagem sobre o Sábado demostramos que é inconsistente querer abolir o mandamento sabático. Muitos alegam que Cristo não confirmou a Sua observância para a dispensação Cristã, pois não há um mandamento explícito dizendo: observarás o dia de Sábado. O problema com a mente de muitos cristãos é que tentam fazer o Novo Testamento ser um “filtro“ de mandamentos, mas me permita um contraexemplo: o Novo Testamento nos autoriza a ter relações sexuais com nossas esposas enquanto elas estão com fluxo menstrual (esta é uma das leis sanitárias de Levíticos)? Como não há nada no Novo Testamento que fale sobre isso, podemos trangredi-la como bem quisemos? É claro que não, pois o Antigo Testamento diz: “Não te chagarás à mulher, para lhe descobrir a nudez, durante a menstruação.” (Lv. 18:19). “Se um homem se deitar com mulher no tempo da enfermidade dela e lhe descobrir a nudez, descobrindo a sua fonte, e ela descobrir a fonte do seu sangue, ambos serão eliminados do meio do seu povo.” (Lv. 20:18). Um outro bom contraexemplo é o caso da zoofilia. Há mandamento no Novo Testamento autorizando a zoofilia? Os cristão que estão “livres da lei” podem praticá-la? A resposta é um sonoro não! Isso porque o Antigo Testamento ensina que se “um homem se ajuntar com um animal, será morto; e matarás o animal. Se uam mulher se achegar a algum animal e se ajuntar com ele, matarás tanto a mulher como o animal…” (Lv. 20: 15 e 16; confira Lv. 18:23).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes exemplos claros demonstram a fraqueza do argumento de que se o Novo Testamento não citar ou ordenar explicitamente um mandamento então este não precisa ser observado. Logo, mesmo que o mandamento do Sábado não é explicitamente transcrito no Novo Testamento, todas as referências a ele no Antigo Testamento são mais que suficientes para o sincero cristão como prova de sua observância.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas para aqueles que desenvolveram um injusto preconceito quanto ao Antigo Testamento, eis uma pérola da verdade de inestimável valor retirada do Novo Testamento: Mt. 24:20. Dos lábio do Senhor Jesus Cristo saiu as seguintes palavras de conselho, um mandamento: “Orai para que a vossa fuga não se dê no inverno, nem no Sábado.” Você já pode imaginar porque não fugir no inverno. Basicamente, pelas dificuldades de locomoção. E por que no Sábado? Antes de dizer a resposta, é preciso levar em conta que o contexto em que Cristo deu este mandamento era em referência à Grande Tribulação. Há basicamente três escolas de interpretação profética que competem quanto a visão profética: Preterismo (que aplica o cumprimento das profecias ao passado, até o início da Era Cristã), o Historicismo (que conclui que o cumprimento da profecia ocorre no desenrolar da História) e o Futurismo (que lança o cumprimento das profecias para o futuro, bem próximo a volta de Jesus). Independente das interpretações das tais “escolas proféticas”, o supracitado texto de Mt. 24:20 não é afetado por nenhumas delas. Ambas concordam que o cumprimento da Grande Tribulação ocorreu, basicamente, cerca de 40 anos após a cruz do Calvário, em 70 d.C., quando o exercito Romano sitiou Jerusalém e destruiu o Templo. Ops! O que podemos perceber nas entrelinhas é que o Senhor Jesus Cristo quis dizer que o Sábado deveria ser ainda observado, mesmo depois do Seu grande sacrifício na cruz. Em outras palavras, nem mesmo a cruz serve de argumento contra o Sábado, pelo contrário, é pelo poder que vem dela que somos aptos a observar este mandamento!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mesmo Jesus que antes da cruz observava o Sábado, “segundo o Seu costume” (Lc. 4:16), também ordenou seus discípulos a seguirem seu exemplo mesmo depois da cruz, pois Ele selou a Sua lei no coração dos Seus discípulos (Is. 8:16; Jr. 31:31-33; Ez. 36:26 e 27; Hb 8:8-10). Isto é evidente, pois as discípulas de Cristo diante de Seu sepultamento fizeram todos os preparativos e descansaram no Sábado, “segundo o mandamento” (Lc. 24:56). Igualmente, vemos o apóstolo Paulo que, durante suas viagens missionárias entre os gentios, descansava e cultuava a Deus no Sábado (At. 16:13; 17:2 e 3), isso porque ele mesmo eram um imitador dos exemplos de Cristo (1Co. 11:1).&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;conclusão&quot;&gt;Conclusão&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uma leitura superficial e equivocada do texto bíblico pode conduzir o estudante da Bíblia a concluir coisas estranhas. Quanto ao assunto do Sábado, este problema é agravado pelo histórico preconceito que foi desenvolvido, sob o falso pretexto que os judeus é um povo amaldiçoado por ter matado o Messias Jesus Cristo. Por isso, tudo que lembra judaísmo é preconceituosamente rejeitado. Como o Sábado está fortemente arraigado à religião judaica, tal preconceito recaiu impiedosamente sobre ele. Com este passado encoberto, o cristianismo contemporâneo imagina que isso se trata simplesmente de um debate entre lei e graça. Nada mais falso! Lei e graça não se anulam, se complementam (Rm. 3:31; 6:15). O fato é que a Bíblia ensina que Jesus é o Criador, o Senhor do Sábado (Mt.12:8), que viveu na Terra os verdadeiros princípios do Sábado, que ensinou a humanidade a a guardar o Sábado (Is 56:1-8; Mc 2:27 e 28), não apenas para o presente mas para a eternidade (Is 66:22 e 23).&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Teologia" /><category term="Sábado" /><category term="Lei Cerimonial" /><category term="Lei Moral" /><category term="Jesus Cristo" /><category term="Bíblia" /><category term="Mandamento" /><category term="Lei" /><summary type="html">Ao fazer uma leitura rápida e superficial do texto em questão, o objetor conclui que, pelo fato de Cristo e os discípulos terem colhido espigas no Sábado justifica o trabalho secular neste dia, principalmente por causa que Cristo ter justificado a Sua atitude nos atos de Davi e dos sacerdotes nos serviços do templo. A aparente força da alegação é esta: Como o alimentar-se com os pães da proposição e os serviços no templo fazem parte da dita lei cerimonial, pode-se concluir que o sábado é cerimonial e, portanto, pode ser transgredido sem nenhuma carga de culpa.</summary></entry><entry><title type="html">Entre os Espinhos</title><link href="http://localhost:4000/blog/Entre-os-Espinhos" rel="alternate" type="text/html" title="Entre os Espinhos" /><published>2017-06-17T00:00:00-03:00</published><updated>2017-06-17T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Entre-os-Espinhos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Entre-os-Espinhos">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Podem os homens professar crer no evangelho; mas a não ser que sejam por ele santificados, nada vale sua religião. Senão obtiverem vitória sobre o pecado, este estará obtendo vitória sobre eles. Os espinhos que foram cortados, mas não desarraigados, brotam novamente, até sufocar a alma.”
&lt;small&gt;&lt;cite&gt;Ellen White, Parábolas de Jesus, págs. 50 e 51&lt;/cite&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Espírito de Profecia" /><category term="Ellen White" /><category term="Espírito de Profecia" /><category term="Santidade" /><category term="Parábolas de Jesus" /><summary type="html">“Podem os homens professar crer no evangelho; mas a não ser que sejam por ele santificados, nada vale sua religião. Senão obtiverem vitória sobre o pecado, este estará obtendo vitória sobre eles. Os espinhos que foram cortados, mas não desarraigados, brotam novamente, até sufocar a alma.” Ellen White, Parábolas de Jesus, págs. 50 e 51</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3Enil,%20%22credit%22=%3Enil,%20%22creditlink%22=%3Enil%7D" /></entry><entry><title type="html">A Fé dos Grandes Cientistas</title><link href="http://localhost:4000/blog/a-fe-dos-grandes-cientistas" rel="alternate" type="text/html" title="A Fé dos Grandes Cientistas" /><published>2017-05-16T00:00:00-03:00</published><updated>2017-05-16T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/a-fe-dos-grandes-cientistas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/a-fe-dos-grandes-cientistas">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Penso que os cientistas assim como outras pessoas, precisam aprender de Cristo, e acho que os cristãos cujas mentes dedicam-se à ciência são chamados a estudá-la para que sua visão da glória de Deus possa ser tão extensa quanto possível.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;James Clerk Maxwell&quot;&gt;James Clerk Maxwell (1831-1879), físico e matemático&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Juntamente com a Assembléia de Westminster e todos que a precederam eu creio que ‘o fim principal do homem é glorificar a Deus e apreciá-lo para sempre.’”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;James Clerk Maxwell&quot;&gt;James Clerk Maxwell (1831-1879), físico e matemático&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Deus não introduziu o homem na escola do mundo para a apreciação da sua multiforme sabedoria? … De qualquer maneira, nisto se reconhece o propósito tanto do mundo criado como dos homens nele colocados.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Jan Amos Comenius&quot;&gt;Jan Amos Comenius (1592-1670), teólogo, pedagogo, cientista, pai da pedagogia moderna&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Devemos crer em um Deus e não ter outros deuses além dele. Ele é eterno, onipresente, onisciente, onipotente, criador de todas as coisas, sábio, justo, bom e santo. Devemos amá-lo, temê-lo, honrá-lo e confiar nele, orar a ele, dar-lhe graças, louvá-lo e santificar seu nome, cumprir seus mandamentos e dispor de tempo para honrá-lo em culto.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Isaac Newton&quot;&gt;Isaac Newton (1643-1727), matemático e físico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A verdadeira felicidade consiste no amor a Deus, porém num amor sem preconceitos, cujo fogo arde na luz do conhecimento. Este tipo de amor gera a alegria com boas ações, que dá apoio à virtude e, tendo Deus como centro, eleva o humano ao divino.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Gottfried Wilhelm Leibniz&quot;&gt;Gottfried Wilhelm Leibniz (1646-1716), matemático, engenheiro, filósofo e diplomata&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A verdadeira felicidade pode ser encontrada somente em Deus, todos os outros prazeres nada mais são do que uma máscara vazia e são capazes de produzir apenas uma satisfação momentânea.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Leonhard Euler&quot;&gt;Leonhard Euler (1707-1783), matemático e físico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Submeti as verdades fundamentais da fé a um estudo minucioso. Li as obras dos apologetas e de seus adversários, avaliei as razões a favor e contra e assim obtive argumentos relevantes que tornam a religião (bíblica) tão digna de confiança ao espírito científico que uma alma com pensamentos nobres ainda não pervertida por pecado e paixão não pode senão abraçá-la e afeiçoar-se a ela. Peço a Deus que minha profissão de fé, que me foi solicitada e que eu forneço com alegria, escrita de próprio punho e por mim assinada, possa ser apresentada a todos, pois não me envergonho do Evangelho.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Alessandro Volta&quot;&gt;Alessandro Volta (1745-1827), físico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Os mistérios de Deus não são compreendidos; são adorados.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Wilhelm von Humboldt&quot;&gt;Wilhelm von Humboldt (1767-1835), linguista, cofundador da primeira universidade de Berlim&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Existem questões a cuja resposta eu daria um valor infinitamente maior do que às matemáticas, por exemplo questões sobre ética, sobre nosso relacionamento com Deus, sobre nosso destino e nosso futuro. Para a alma existe uma satisfação de espécie superior, para a qual dispenso o que é material”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Karl Friedrich Gauss&quot;&gt;Karl Friedrich Gauss (1777-1855), matemático e físico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Fé é uma necessidade do coração. Ausência de fé não preenche lacunas. Onde se lançou fora a fé proliferará a superstição.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Friedrich Rückert&quot;&gt;Friedrich Rückert (1788-1866), filólogo, pioneiro da orientalística na Alemanha&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Sou um cristão, isto significa: creio na divindade de Jesus Cristo juntamente com Tycho Brahe, Copérnico, Descartes, Newton, Fermat, Leibniz, Pascal, Grimaldi, Euler, Guldin, Boscowitsch, Gerdil, com todos os grandes astrônomos, todos os grandes pesquisadores das ciências naturais, todos os grandes matemáticos dos séculos passados. E se porventura me perguntarem pela razão, terei prazer em explicá-la. Verão que minha convicção é resultado de estudo cuidadoso e não de preconceitos.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Augustin Louis Cauchy&quot;&gt;Augustin Louis Cauchy (1789-1857), matemático e físico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Eu confio em certezas. Eu sei que meu Redentor vive, e porque Ele vive eu também viverei.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Michael Faraday&quot;&gt;Michael Faraday (1791-1867), físico e químico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“O bondoso Criador colocou quatro desejos no homem, pelos quais podemos dizer que este é segundo a imagem de Deus: a fé, a consciência, o desejo de saber, o sentido pela estética.” (citação resumida)
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Karl Ernst von Baer&quot;&gt;Karl Ernst von Baer (1792 - 1876), biólogo, pai da embriologia&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“O conhecimento da natureza é o caminho para a admiração do Criador.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Justus von Liebig&quot;&gt;Justus von Liebig (1803 - 1873), químico, patrono da Universidade de Giessen, Alemanha&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“O povo, se quiser ser livre, há de ter convicções religiosas. Em não tendo fé, servirá.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Alexis de Tocqueville&quot;&gt;Alexis de Tocqueville (1805 - 1859), cientista político e historiador&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Após conhecer e obedecer à vontade de Deus, o próximo alvo deve ser conhecer algo dos Seus atributos de sabedoria, poder e bondade evidenciados nas obras de Suas mãos.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;James Prescott Joule&quot;&gt;James Prescott Joule (1818-1889), físico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quanto mais eu estudo a natureza mais fico impressionado com a obra do Criador. Nas menores de suas criaturas Deus colocou propriedades extraordinárias…”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Louis Pasteur&quot;&gt;Louis Pasteur (1822-1895), microbiólogo e químico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Proclamo Jesus como filho de Deus em nome da ciência. Meu espírito científico, que dá grande valor à relação entre causa e efeito, compromete-me a reconhecer que, se ele não o fosse, eu não mais saberia quem ele é. Mas ele é o filho de Deus. Suas palavras são divinas, sua vida é divina, e foi dito com razão que existem equações morais assim como existem equações matemáticas.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Louis Pasteur&quot;&gt;Louis Pasteur (1822-1895), microbiólogo e químico&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Muitas pessoas excelentes temem a ciência como tendendo ao materialismo. Não é surpreendente que tal apreensão exista, pois, infelizmente, há escritores, falando em nome da ciência, que se fixaram a fomentá-la. É verdade que entre os homens de ciência, como em outros ramos, pontos de vista pouco refletidos podem ser encontrados a respeito das coisas mais profundas da natureza; mas que as crenças a que Newton, Faraday e Maxwell aderiram toda uma vida seriam incompatíveis com o hábito científico da mente é, sem dúvida, uma proposição que eu não preciso me delongar em refutar.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;John William Strutt&quot;&gt;John William Strutt, Lord Rayleigh (1842-1919), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1904&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nunca senti pelas vilanias humanas mais enjoos e pela sorte de nossa terra mais desânimo. Felizmente a fé em Deus se me vai acendendo, à medida que se me apaga a confiança nos homens. No meio de tantos desconfortos e iniquidade tenho-me entregado estes dias exclusivamente à leitura do Evangelho, a eterna consolação dos malferidos nos grandes naufrágios.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Ruy Barbosa de Oliveira&quot;&gt;Ruy Barbosa de Oliveira (1849-1923), filólogo e cientista político&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nem o ateísmo reflexivo dos filósofos, nem o inconsciente ateísmo dos indiferentes são compatíveis com as qualidades de ação, resistência e disciplina essenciais aos povos livres. Os descrentes, em geral, são fracos e pessimistas, resignados ou rebeldes, agitados ou agitadores. Mas ainda não basta crer: é preciso crer definida e ativamente em Deus, isto é, confessá-lo com firmeza, e praticá-lo com perseverança.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Ruy Barbosa de Oliveira&quot;&gt;Ruy Barbosa de Oliveira (1849-1923), filólogo e cientista político&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“À medida que conquistamos pico após pico vemos diante de nós regiões cheias de interesse e beleza, mas não vemos o nosso objetivo, não vemos o horizonte; à distância erguem-se picos ainda mais altos, que irão render aos que os ascenderem perspectivas ainda mais amplas, e um sentimento mais profundo, a verdade do qual é enfatizada por cada avanço na ciência, de que ‘Grandes são as obras do Senhor.’”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Joseph John Thomson&quot;&gt;Joseph John Thomson (1856-1940), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1906&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“… desde a infância a fé firme e inabalável no Todo Poderoso e Todo Bondoso tem profundas raízes em mim. Decerto Seus caminhos não são nossos caminhos; mas a confiança Nele nos ajuda a vencer as provações mais difíceis.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Max Planck&quot;&gt;Max Planck (1858-1947), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1919&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Religião e ciência natural combatem unidos numa batalha incessante contra o ceticismo e o dogmatismo, contra a descrença e a superstição. E a palavra de ordem nesta luta sempre foi e para todo sempre será: em direção a Deus!”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Max Planck&quot;&gt;Max Planck (1858-1947), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1919&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A prova mais imediata da compatibilidade entre religião e ciência natural, mesmo sob análise detalhada e crítica, é o fato histórico de que justamente os maiores cientistas de todos os tempos, homens como Kepler, Newton, Leibniz, estavam imbuídos de profunda religiosidade.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Max Planck&quot;&gt;&lt;/small&gt;Max Planck (1858-1947), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1919&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Eu sempre vi nas minhas descobertas uma dádiva de Deus. E como, além disso, sempre trabalhei para o bem da humanidade, tentando provar, ao mesmo tempo, que a religião não é incompatível com a ciência, folgo em ver hoje realizado na prática utilitária, aquilo que foi meu sonho de muitos dias, muitos meses, muitos anos.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Roberto Landell de Moura&quot;&gt;Roberto Landell de Moura (1861- 1928), teólogo, inventor, pioneiro do rádio&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quando eu trabalhava em projetos que atendiam a uma real necessidade humana, forças trabalhavam através de mim que me surpreendiam. Frequentemente eu adormecia com um problema aparentemente insolúvel. Ao acordar, a resposta estava lá. Por que, então, devemos nós crentes em Cristo nos surpreender com aquilo que Deus pode fazer com um homem de boa vontade em um laboratório?”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;George Washington Carver&quot;&gt;George Washington Carver (1864-1943), botânico, agrônomo&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Como historiador preciso admitir que este pobre pregador da Galileia inevitavelmente é o centro da história.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Herbert George Wells&quot;&gt;Herbert George Wells (1866-1946), historiador e escritor&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Jesus conhece nosso mundo. Ele não desdenha de nós como o deus de Aristóteles. Podemos falar com Ele e Ele nos responde. Embora Ele seja uma pessoa como nós, Ele é Deus e transcende todas as coisas.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Alexis Carrel&quot;&gt;Alexis Carrel (1873-1944), ganhador do Prêmio Nobel de Fisiologia ou Medicina de 1912&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nossa visão espiritual e não apenas puramente racional do homem…, nós a devemos à tradição judaica, que teve no Evangelho um desdobramento tão grandioso. Os profetas de Israel, aqueles brilhantes e devotos líderes do seu povo, plantaram no nosso espírito a sede de justiça que caracteriza socialmente o Ocidente.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;André Siegfried&quot;&gt;André Siegfried (1875-1959), educador e cientista político&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A todo cientista minucioso deve ser natural algum tipo de sentimento religioso, pois não consegue supor que as dependências extremamente sutis por ele vislumbradas tenham sido pensadas pela primeira vez por ele. No universo incompreensível revela-se uma razão ilimitada. A opinião corrente de que sou ateu baseia-se num grande engano. Quem julga deduzi-la de minhas teorias científicas, mal as compreendeu. Entendeu-me de forma equivocada e presta-me péssimo serviço…”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Albert Einstein&quot;&gt;Albert Einstein (1879-1955), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1921&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“No fundo o ideal do homem cristão é a superação heroica de tudo o que rebaixa…, naturalmente não apenas por força própria, que é insuficiente, mas com ajuda da graça (de Deus).”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Friedrich Dessauer&quot;&gt;Friedrich Dessauer (1881-1963), físico, pai da engenharia biomédica&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Para mim, a fé começa com a constatação de que uma inteligência suprema chamou o universo à existência e criou o homem. Não me é difícil crer isso, pois é inegável que onde há um plano, há também inteligência - um universo ordenado e em desdobramento atesta a verdade da declaração mais poderosa que jamais foi proferida: ‘No princípio Deus criou’.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Arthur Holly Compton&quot;&gt;Arthur Holly Compton (1892-1962), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1927&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Ele (o pesquisador cristão) sabe que coisa alguma em toda a criação foi feita sem Deus, mas ele sabe também que Deus em nenhum lugar assume o lugar de suas criaturas. Atividade divina onipresente em todos os lugares é essencialmente escondida. Jamais esteve em questão reduzir o Ser supremo ao posto de uma hipótese científica.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Georges Lemaître&quot;&gt;Georges Lemaître (1894-1966), teólogo, engenheiro, físico, astrônomo, pai da teoria do “big-bang”&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Talvez os próprios teólogos tenham alguma responsabilidade no mal-entendido que coloca a ciência contra a fé. Quando uma aparência de conflito se origina entre um ponto tradicional de ensino religioso e uma nova hipótese que começa a estabelecer-se com base em fatos, eles mostram uma tendência cômoda demais de esperar até o último momento, quando a hipótese seria definitivamente provada. Eles teriam feito trabalho muito mais útil investigando cuidadosamente esses pontos da doutrina que parecem levar a conflitos… De qualquer forma, sua cortesia inteligente seria muito apreciada nos meios científicos, e constituiria uma apologética do melhor tipo.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Georges Lemaître&quot;&gt;Georges Lemaître (1894-1966), teólogo, engenheiro, físico, astrônomo, pai da teoria do “big-bang”&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“E agora, quando olhamos para a outra margem, um único vulto ergue-se das águas e preenche todo o horizonte. É o Salvador - Deus encarnado no homem Jesus de Nazaré.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Arnold Joseph Toynbee&quot;&gt;Arnold Joseph Toynbee (1889-1975), historiador&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Ainda que eu hoje esteja convencido da invulnerabilidade da verdade científica em seu campo, nunca me foi possível simplesmente rejeitar o conteúdo do pensamento religioso como parte de um nível superado da consciência da humanidade, uma parte a que no futuro teríamos que renunciar.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Werner Heisenberg&quot;&gt;Werner Heisenberg (1901-1976), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1932&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Natureza definitivamente não pode ser discutida de modo completo em termos científicos sem incluir também a indagação por Deus.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Walter Heinrich Heitler&quot;&gt;Walter Heinrich Heitler (1904-1981), físico, recebedor da Medalha Max Planck de 1968&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Os milagres da história humana são aqueles em que Deus falou aos homens. O supremo milagre para os cristãos é a ressurreição. Alguma coisa aconteceu àqueles poucos homens que conheciam Jesus que os levou a acreditar que Jesus estava vivo, com tal intensidade e convicção que esta fé permanece a base da igreja cristã dois mil anos depois.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Nevill Mott&quot;&gt;Nevill Mott (1905-1996), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1977&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Estou procurando mostrar que não há incompatibilidade entre a verdade científica e a revelação: são duas coisas que tratam de espaços diferentes. Uma trata da realidade da vida, a outra trata do transcendental. E a Bíblia, que é um livro muito interessante de ser lido (principalmente Isaías), não procura ensinar à gente nada de ciência, e sim uma ordem moral. … a Bíblia não quer ensinar como é que se fez o céu, mas quer ensinar como é que se vai ao céu. Trata-se de um preceito teológico muito importante, relativo à questão de graça: a pessoa acredita ou não. Agora, como eu respeito as pessoas que não creem, quero também que elas respeitem a sinceridade de minha fé.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Carlos Chagas Filho&quot;&gt;Carlos Chagas Filho (1910-2000), médico, membro da Acad. Bras. Ciências&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Minhas experiências com ciência conduziram-me a Deus. Desafiam a ciência a provar a existência de Deus. Mas precisamos realmente acender uma vela para ver o sol?”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Wernher von Braun&quot;&gt;Wernher von Braun (1912-1977), pioneiro da exploração espacial&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Você pode perguntar: onde exatamente Deus entra em tudo isto? Talvez minha narrativa possa lhe dar algumas respostas, mas para mim a pergunta quase não faz sentido. Se você crê em Deus, não existe um ‘onde’ em particular. Ele sempre está presente… Para mim Deus é pessoal e também onipresente. Uma grande fonte de força, Ele fez uma enorme diferença para mim.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Charles H. Townes&quot;&gt;Charles H. Townes (1915-2015), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1964&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“… eu encontro uma necessidade por Deus no universo e em minha própria vida … Somos afortunados em termos a Bíblia, e especialmente o Novo Testamento, que nos fala de Deus em termos humanos muito acessíveis, embora também nos deixe algumas coisas difíceis de entender.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Arthur L. Schawlow&quot;&gt;Arthur L. Schawlow (1921-1999), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1981&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Eu creio em Deus. Não faz o menor sentido para mim supor que o universo e nossa existência são apenas um acidente cósmico, que a vida emergiu por processos aleatórios em um ambiente que apenas por acaso tinha as propriedades certas.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Antony Hewish&quot;&gt;Antony Hewish (1924-), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1974&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Como um cristão, começo a compreender o que é a vida através da fé num Criador… revelado por um homem nascido há cerca de 2000 anos.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Antony Hewish&quot;&gt;Antony Hewish (1924-), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1974&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Eu creio apaixonadamente na teoria quântica, mas tal crença não ameaça mudar minha vida de forma significativa. Não posso crer em Deus, no entanto, sem saber que devo ser obediente a Sua vontade para mim, à medida que ela se torna conhecida a mim. Deus não está aí apenas para satisfazer minha curiosidade intelectual, ele está aí para ser honrado e respeitado e amado como meu Criador e Salvador. Cuidado! Deixe-me fazer um aviso teológico de saúde, ou melhor, uma promessa: ‘Ler a Bíblia pode mudar sua vida.’”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;John Polkinghorne&quot;&gt;John Polkinghorne (1930- ), físico, teólogo, ex-presidente do Queen’s College, Cambridge&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Eu olho para Deus através das obras de suas mãos e estas obras implicam intenções. Destas intenções recebo uma impressão do Todo Poderoso.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Arno Allan Penzias&quot;&gt;Arno Allan Penzias (1933- ), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1978&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Algumas coisas estão além da racionalidade e da demonstração, e não penso que Deus queira que elas sejam analisáveis ou demonstráveis.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Donald Ervin Knuth&quot;&gt;Donald Ervin Knuth (1938- ), cientista da computação, ganhador do Prêmio Turing de 1974&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Recentemente tenho voltado à igreja regularmente com um novo foco, para entender da melhor maneira possível o que torna o cristianismo tão vital e poderoso na vida de bilhões de pessoas hoje, apesar de terem se passado quase 2000 anos desde a morte e ressurreição de Cristo. Embora eu suspeite que eu nunca vá entender completamente, agora acho que a resposta é muito simples: é verdade. … O objetivo deste universo é algo que só Deus sabe com certeza, mas é cada vez mais claro à ciência moderna de que o universo foi primorosamente sintonizado para permitir a vida humana. Estamos de alguma forma envolvidos criticamente em Seu propósito. Nosso trabalho é o de perceber este propósito da melhor forma possível, amar uns aos outros, e ajudá-Lo a alcançá-lo.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Richard Smalley&quot;&gt;Richard Smalley (1943-2005), ganhador do Prêmio Nobel de Química de 1996&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Muitos cientistas são também pessoas com uma fé religiosa bastante convencional. Eu, um físico, sou um exemplo. Creio em Deus como Criador e como Amigo. Isto é, creio que Deus é pessoal e interage conosco.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;William Daniel Phillips&quot;&gt;William Daniel Phillips (1948- ), ganhador do Prêmio Nobel de Física de 1997&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Não tenho razão para ver uma discordância entre aquilo, que sei como cientista que passa o dia inteiro estudando o genoma humano, e aquilo, que creio como alguém que presta muita atenção ao que a Bíblia me ensinou sobre Deus e sobre Jesus Cristo. … A noção de que você deve escolher entre um e outro é um mito terrível que tem sido proposto, e que muitas pessoas têm aceito sem real oportunidade de examinar a evidência.”
&lt;cite&gt;&lt;small title=&quot;Francis Sellers Collins&quot;&gt;Francis Sellers Collins (1950- ), geneticista, ex-diretor do Projeto Genoma Humano&lt;/small&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;http://www.freewebs.com/kienitz/declara.htm&quot;&gt;Fé e Ciência&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Pensamentos" /><category term="Frases" /><category term="Cientistas" /><category term="Ciência" /><category term="Fé" /><category term="Deus" /><category term="Cristianismo" /><category term="Razão" /><summary type="html">“Penso que os cientistas assim como outras pessoas, precisam aprender de Cristo, e acho que os cristãos cujas mentes dedicam-se à ciência são chamados a estudá-la para que sua visão da glória de Deus possa ser tão extensa quanto possível.” James Clerk Maxwell (1831-1879), físico e matemático</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3E%22math.jpg%22,%20%22credit%22=%3Enil,%20%22creditlink%22=%3Enil%7D" /></entry><entry><title type="html">Oficina de Foguetes</title><link href="http://localhost:4000/blog/Oficina-de-Foguetes" rel="alternate" type="text/html" title="Oficina de Foguetes" /><published>2017-05-15T00:00:00-03:00</published><updated>2017-05-15T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Oficina-de-Foguetes</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Oficina-de-Foguetes">&lt;p&gt;Meus queridos alunos, acessem o material produzido pelos organizadores da OBA. Ele contém os passos para a construção do nosso foguete. Acessem o PDF através do link: &lt;a href=&quot;http://www.oba.org.br/sisglob/sisglob_arquivos/INSTRUCOES%20GERAIS%20de%202015.pdf&quot;&gt;www.oba.org.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não esqueçam de por suas dúvidas no campo de comentário logo abaixo.&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Astronomia e Astronáutica" /><category term="Astronáutica" /><category term="Foguete" /><category term="Física" /><summary type="html">Meus queridos alunos, acessem o material produzido pelos organizadores da OBA. Ele contém os passos para a construção do nosso foguete. Acessem o PDF através do link: www.oba.org.br.</summary></entry><entry><title type="html">Método para o Cálculo da Raiz Quadrada</title><link href="http://localhost:4000/blog/Metodo-para-o-Calculo-da-Raiz-Quadrada" rel="alternate" type="text/html" title="Método para o Cálculo da Raiz Quadrada" /><published>2017-05-11T00:00:00-03:00</published><updated>2017-05-11T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Metodo-para-o-Calculo-da-Raiz-Quadrada</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Metodo-para-o-Calculo-da-Raiz-Quadrada">&lt;p&gt;A operação de raiz quadrada é uma das mais fundamentais da Matemática e aparece em inúmeras situações, mas infelizmente, ao contrário das operações de adição, subtração, multiplicação, divisão e potenciação, calculá-la às vezes não é óbvia para uma pessoa comum. Apesar de existirem alguns métodos numéricos para fazerem tal operação quero trazer uma demonstração de um método que, durante minhas brincadeiras, desenvolvi. Confesso que não sei se alguém já o demonstrou desta maneira (não lembro de tê-lo visto) mas é meu desejo deixar esta contribuição. Então, mãos à obra!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-binômio-de-newton-e-a-desigualdade-de-bernoulli&quot;&gt;O Binômio de Newton e a Desigualdade de Bernoulli&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O conhecido Binômio de Newton é definido por:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;(x+y)^n = \sum_{k=0}^n \binom{x}{k}x^{k}y^{n-k} \quad \forall x,\,y \in \mathbb{R}\,\mathrm{e}\,n \in \mathbb{N}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Expandindo o binômio temos que:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;(x+y)^n = \binom{n}{0}x^{0}y^{n} + \binom{n}{1}x^{1}y^{n-1} + \binom{n}{2}x^{2}y^{n-2} + \cdots + \binom{n}{n}x^{n}y^{0}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Se eliminarmos do 2o membro todos os termos à partir do 3o termo construiremos a seguinte desigualdade:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;(x+y)^n \geq y^n + nxy^{n-1}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Fazendo &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;y = 1&lt;/script&gt; e &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x = h&lt;/script&gt; construiremos a chamada Desigualdade de Bernoulli:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;(1+h)^n \geq 1 + nh&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-raiz-quadrada-aproximada&quot;&gt;A raiz quadrada aproximada&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para o caso de &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;n = 2&lt;/script&gt; a desigualdade acima fica &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;(1+h)^2 \geq 1+2h&lt;/script&gt;. À partir desta última equação, façamos a substituição &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;r = 2h&lt;/script&gt; e teremos &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;(1+r/2)^2 \geq 1+r&lt;/script&gt;. Por fim, obteremos:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sqrt{1+r} \leq 1+r/2.&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Sejam &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x \in \mathbb{R}&lt;/script&gt; e &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a,\, b \in \mathbb{N}&lt;/script&gt; consecutivos de modo que &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a^2 \leq x \leq b^2&lt;/script&gt;, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a^2 \geq 1&lt;/script&gt; e &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x = a^2 + r&lt;/script&gt;, com &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;% &lt;![CDATA[
\lvert r \rvert &lt; 1 %]]&gt;&lt;/script&gt;. Assim temos que&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sqrt{x} = \sqrt{a^2+r} = \sqrt{a^2\left (1 + \frac{r}{a^2}\right )} = a\sqrt{1 + \frac{r}{a^2}}.&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Logo, temos que&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sqrt{x} = a\sqrt{1 + \frac{r}{a^2}} \leq a\left ( 1 + \frac{r}{2a^2} \right) = a\left ( \frac{2a^2+r}{2a^2} \right).&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Sabendo que &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;r = x - a^2&lt;/script&gt; notamos que&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;a\frac{2a^2-r}{2a^2} = a\frac{2a^2+(x-a^2)}{2a^2} = \frac{x+a^2}{2a}.&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Portanto, concluímos que&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sqrt{x} \approx \frac{x+a^2}{2a}.&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Como queríamos demonstrar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aplicação&quot;&gt;Aplicação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vejamos agora o uso da nossa fórmula, que torna o cálculo aproximado da raiz quadrada acessível quando não dispomos de calculadoras. Em todo caso, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a&lt;/script&gt; é o &lt;strong&gt;maior quadrado perfeito menor que &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x&lt;/script&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{7}&lt;/script&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Temos que &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x = 7&lt;/script&gt; e &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a^2 = 4 \rightarrow a = 2&lt;/script&gt;. Logo&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sqrt{7} \approx \frac{7+4}{2\cdot2} = \frac{11}{4} = 2,75&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Na calculadora, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{7} \approx 2,64575&lt;/script&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{23}&lt;/script&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Temos que &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x = 23&lt;/script&gt; e &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a^2 = 16 \rightarrow a = 4&lt;/script&gt;. Logo&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sqrt{23} \approx \frac{23+16}{2\cdot4} = \frac{39}{8} = 4,875&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Na calculadora, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{23} \approx 4,79583&lt;/script&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{123}&lt;/script&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Temos que &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x = 123&lt;/script&gt; e &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a^2 = 121 \rightarrow a = 11&lt;/script&gt;. Logo&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sqrt{123} \approx \frac{123+121}{2\cdot11} = \frac{244}{22} = 11,091&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Na calculadora &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{123} \approx 11,09053&lt;/script&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observa-se que os resultados são mais próximos do valor real quando a distância entre &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x&lt;/script&gt; e &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;a^2&lt;/script&gt; é a menor possível.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;em-tempo&quot;&gt;Em tempo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A fórmula que acabamos de demonstrar é útil quando &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x \geq 1&lt;/script&gt;. Para &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;% &lt;![CDATA[
0 &lt; x &lt; 1 %]]&gt;&lt;/script&gt; utilize a fórmula &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{x} = \sqrt{1+r} \approx 1 + r/2&lt;/script&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo:&lt;/strong&gt; &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sqrt{0,32} = \sqrt{1+(-0,68)} \approx 1-0,68/2 = 1-0,34=0,66&lt;/script&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encerramos por hoje e até a próxima dica.&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Matemática" /><category term="Matemática" /><category term="Análise" /><category term="Números Irracionais" /><category term="Raiz Quadrada" /><summary type="html">A operação de raiz quadrada é uma das mais fundamentais da Matemática e aparece em inúmeras situações, mas infelizmente, ao contrário das operações de adição, subtração, multiplicação, divisão e potenciação, calculá-la às vezes não é óbvia para uma pessoa comum. Apesar de existirem alguns métodos numéricos para fazerem tal operação quero trazer uma demonstração de um método que, durante minhas brincadeiras, desenvolvi. Confesso que não sei se alguém já o demonstrou desta maneira (não lembro de tê-lo visto) mas é meu desejo deixar esta contribuição. Então, mãos à obra!</summary></entry><entry><title type="html">Como Acrescentar item “Abrir como Root” no Menu de Contexto do Pantheon-Files</title><link href="http://localhost:4000/blog/Acrescentar-item-Abrir-como-Root-no-Menu-de-Contexto-do-Pantheon-Files" rel="alternate" type="text/html" title="Como Acrescentar item &quot;Abrir como Root&quot; no Menu de Contexto do Pantheon-Files" /><published>2017-04-16T00:00:00-03:00</published><updated>2017-04-16T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Acrescentar-item-Abrir-como-Root-no-Menu-de-Contexto-do-Pantheon-Files</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Acrescentar-item-Abrir-como-Root-no-Menu-de-Contexto-do-Pantheon-Files">&lt;p&gt;Saudações aos linuxusers de plantão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nossa dica de hoje é acrescentar alguns comandos ao menu de contexto do pantheon-files. Para deixar claro, esses comandos são aqueles aparecem quando você clica com o botão direito do mouse. Quero deixar aqui dois comandos que julgo importantes: “abrir arquivo como root” e “abrir pasta como root”. São importantes porque quando você precisa fazer alguma alteração em um arquivo protegido, não precisa ir ao terminal para lançar algum comando que lhe dê a permissão de administrador. É bem mais prático clicar sobre o arquivo ou pasta e confirmar o comando. Para isso, é preciso criarmos arquivos com a extensão .contract no diretório &lt;em&gt;/usr/share/contractor&lt;/em&gt; em modo administrador. Bem, vamos as dicas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Abrir Arquivo como Administrador&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vá ao terminal pressionando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt; WinKey &amp;gt;+&amp;lt; T &amp;gt;&lt;/code&gt; e digite o comando logo abaixo para abrir o editor de texto scratch em modo administrador:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ gksu scratch-text-editor
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Em seguida, digite o comando abaixo e depois salve o aquivo no diretório &lt;em&gt;/usr/share/contractor&lt;/em&gt; com o nome &lt;em&gt;scratch-openasroot.contract&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;[Contractor Entry]
Name=Abrir arquivo como administrador
Icon=scratch-text-editor
Description=Abre um arquivo em modo root com o scratch
MimeType=text
Exec=gksudo scratch-text-editor %U
Gettext-Domain=scratch-text-editor
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Note que estou usando o &lt;em&gt;scratch-text-editor&lt;/em&gt; como o aplicativo padrão. Você pode usar outro editor do seu gosto só fazendo as devidas modifcações no arquivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Abrir Pasta como Administrador&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este processo é bem semelhante ao anterior. Vá ao terminal e digite o comando logo abaixo para abrir o editor de texto scratch em modo administrador:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;$ gksu scratch-text-editor
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Em seguida, digite o comando abaixo e depois salve o aquivo no diretório &lt;em&gt;/usr/share/contractor&lt;/em&gt; com o nome &lt;em&gt;pantheon-files-openasroot.contract&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;[Contractor Entry]
Name=Abrir pasta como administrador
Icon=pantheon-files
Description=Abre uma pasta corrente em modo root no pantheon-files
MimeType=inode
Exec=gksudo pantheon-files %U
Gettext-Domain=pantheon-files
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Então, galera, esta concluída nossa dica facílima. Testem e aproveitem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fábio Izidio&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="GNU/Linux" /><category term="Elementary OS" /><category term="eOS Loki" /><category term="GNU/Linux" /><category term="Sistemas Operacionais" /><category term="Open Source" /><category term="Personalização" /><category term="Script" /><summary type="html">Saudações aos linuxusers de plantão!</summary></entry><entry><title type="html">Acrescentar Item Abrir Como Root No Menu De Contexto</title><link href="http://localhost:4000/blog/Acrescentar-Item-Abrir-como-Root-no-Menu-de-Contexto" rel="alternate" type="text/html" title="Acrescentar Item Abrir Como Root No Menu De Contexto" /><published>2017-04-16T00:00:00-03:00</published><updated>2017-04-16T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Acrescentar-Item-Abrir-como-Root-no-Menu-de-Contexto</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Acrescentar-Item-Abrir-como-Root-no-Menu-de-Contexto">&lt;p&gt;Elementary OS Freya: Acrescentar item “Abrir como Root” no Menu de Contexto do Pantheon-Files&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fábio Izidio - 06/12/16&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saudações aos linuxusers de plantão!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nossa dica de hoje é acrescentar alguns comandos ao menu de contexto do pantheon-files. Para deixar claro, esses comandos são aqueles aparecem quando você clica com o botão direito do mouse. Quero deixar aqui dois comandos que julgo importantes: “abrir arquivo como root” e “abrir pasta como root”. São importantes porque quando você precisa fazer alguma alteração em um arquivo protegido, não precisa ir ao terminal para lançar algum comando que lhe dê a permissão de administrador. É bem mais prático clicar sobre o arquivo ou pasta e confirmar o comando. Para isso, é preciso criarmos arquivos com a extensão .contract no diretório /usr/share/contractor em modo administrador. Bem, vamos as dicas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Abrir Arquivo como Administrador&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vá ao terminal pressionando &amp;lt; WinKey &amp;gt;+&amp;lt; T &amp;gt; e digite o comando logo abaixo para abrir o editor de texto scratch em modo administrador:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ gksu scratch-text-editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em seguida, digite o comando abaixo e depois salve o aquivo no diretório /usr/share/contractor com o nome scratch-openasroot.contract:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Contractor Entry]
Name=Abrir arquivo como administrador
Icon=scratch-text-editor
Description=Abre um arquivo em modo root com o scratch
MimeType=text
Exec=gksudo scratch-text-editor %U
Gettext-Domain=scratch-text-editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note que estou usando o scratch-text-editor como o aplicativo padrão. Você pode usar outro editor do seu gosto só fazendo as devidas modifcações no arquivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Abrir Pasta como Administrador&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este processo é bem semelhante ao anterior. Vá ao terminal e digite o comando logo abaixo para abrir o editor de texto scratch em modo administrador:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ gksu scratch-text-editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em seguida, digite o comando abaixo e depois salve o aquivo no diretório /usr/share/contractor com o nome pantheon-files-openasroot.contract:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Contractor Entry]
Name=Abrir pasta como administrador
Icon=pantheon-files
Description=Abre uma pasta corrente em modo root no pantheon-files
MimeType=inode
Exec=gksudo pantheon-files %U
Gettext-Domain=pantheon-files&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, galera, esta concluída nossa dica facílima. Testem e aproveitem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Fábio Izidio
Tags: Elementary OS, GNU/Linux, Personalização, Script&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><summary type="html">Elementary OS Freya: Acrescentar item “Abrir como Root” no Menu de Contexto do Pantheon-Files</summary></entry><entry><title type="html">Princesa do Céu</title><link href="http://localhost:4000/blog/Princesa-do-Ceu" rel="alternate" type="text/html" title="Princesa do Céu" /><published>2017-04-14T00:00:00-03:00</published><updated>2017-04-14T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Princesa-do-Ceu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Princesa-do-Ceu">&lt;h1 id=&quot;princesa-do-cÉu&quot;&gt;PRINCESA DO CÉU&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por Fábio Izidio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Surge no horizonte, lépida,&lt;br /&gt;
A mais bela cena da vida.&lt;br /&gt;
Seus raios penetram além dos galhos&lt;br /&gt;
Desfazendo as gotículas de orvalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O seu vivo luzir, em tons rubros, vem envolver&lt;br /&gt;
Toda a Natura - a arte de viver -&lt;br /&gt;
Aquecendo a perfumada flora&lt;br /&gt;
Com os quentes raios da aurora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ó, nobre estrela, princesa celeste,&lt;br /&gt;
Que te elevas aurifulgente!&lt;br /&gt;
Prossiga avante em teu palmilhar&lt;br /&gt;
Orgulhosa com seu majestoso brilhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vem pressurosa e traga contigo o dia&lt;br /&gt;
Compartilhando tua vívida alegria.&lt;br /&gt;
Bichinhos brincam na tua presença;&lt;br /&gt;
Buscam a tua luz sem detença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobranceira, erga-te até o zênite;&lt;br /&gt;
Revela-te, mais uma vez, astro luzente.&lt;br /&gt;
No teu alvor se expõe tua nobreza,&lt;br /&gt;
Pois em ti se concentra toda a beleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encantadora, se dirige ao arrebol&lt;br /&gt;
A princesa do céu, meu belo Sol.&lt;br /&gt;
Folgo satisfeito e deleitoso o meu olhar,&lt;br /&gt;
Vendo no horizonte a estrela mergulhar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual jovem donzela a enamorar&lt;br /&gt;
A estrela desce beijando o mar&lt;br /&gt;
Mansa, suave, tímida e grata;&lt;br /&gt;
Deixando após si rastro cor de prata.&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Poesia" /><category term="Poesias" /><category term="Sol" /><category term="Natureza" /><category term="Criação" /><category term="Beleza" /><summary type="html">PRINCESA DO CÉU</summary></entry><entry><title type="html">O Número e é Irracional</title><link href="http://localhost:4000/blog/O-N%C3%BAmero-e-%C3%A9-Irracional" rel="alternate" type="text/html" title="O Número e é Irracional" /><published>2017-04-14T00:00:00-03:00</published><updated>2017-04-14T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/O-N%C3%BAmero-e-%C3%A9-Irracional</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/O-N%C3%BAmero-e-%C3%A9-Irracional">&lt;h1 id=&quot;o-número-e-é-irracional&quot;&gt;O Número “e” é Irracional&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Definamos a função $ \ln:\mathbb{R}^+ \rightarrow \mathbb{R} $
onde, $ \forall x &amp;gt; 0 $ temos \[ \ln x = \int_1^x \frac{dt}{t}.\]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A função $ \ln $
subtente a área sob o arco de hipérbole, de modo que $ \ln x $ é a medida da área no intervalo $ [1,x] $ para $ x \geq 1 $ e $ [x,1] $ para $ 0 &amp;lt; x &amp;lt; 1 $. Com isso em mente, podemos definir o número e como sendo o valor assumido por $ x $ quando a área sob o arco da hipérbole é igual a 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Cálculo se demonstra que \[ e = \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{1}{n!}. \qquad \mathrm{(1)} \]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para provarmos que $ e $
é irracional, suponhamos por absurdo que $ e $ seja racional, isto é, $ e=\frac{p}{q} $, onde $ p\,q \in \mathbb{N} $ e $ (p,q)=1 $ ($ p $ e $ q $ são primos entre si). Desenvolvendo (1) temos que \[ \frac{p}{q}−\left (1+\frac{1}{1!}+\frac{1}{2!}+\cdots+\frac{1}{q!} \right )= \sum_{n=q+1}^{+\infty}\frac{1}{n!}. \qquad (2) \]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Analisando o segundo membro de (2)
temos que \[ \sum_{n=q+1}^{+\infty} \frac{1}{n!} = \frac{1}{q!}\left ( \frac{1}{(q+1)}+\frac{1}{(q+1)(q+2)}+\cdots \right ) &amp;lt; \frac{1}{q!} \left ( \frac{1}{(q+1)}+\frac{1}{(q+1)^2} + \cdots \right ). \qquad (3) \]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora podemos observar que a expressão entre parêntesis do último membro de (3)
é uma série geométrica de razão pertencente ao intervalo $ (0,1) $. Logo, a série é convergente e converge para $ \frac{1}{q} $. Portanto, \[ \sum_{n=q+1}^{+\infty} \frac{1}{n!} &amp;lt; \frac{1}{q!} \frac{1}{q}. \qquad (4) \]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora podemos reescrever (2)
como \[ 0 &amp;lt; \frac{p}{q}− \left (1+\frac{1}{1!}+\frac{1}{2!}+\cdots+\frac{1}{q!} \right ) &amp;lt; \frac{1}{q}\frac{1}{q!} \] e, consequentemente \[ 0 &amp;lt; q!\left( \frac{p}{q}−1−\frac{1}{1!}−\frac{1}{2!}−\cdots−\frac{1}{q!} \right ) &amp;lt; \frac{1}{q}. \qquad (5) \]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O membro central da desigualdade (5)
é um número inteiro, pois $ q! $ cancela todos os denominadores. Mas como $ q \in \mathbb{N} $, temos que $ \frac{1}{q} &amp;lt; 1 $, chegamos ao absurdo de que existe um número inteiro entre 0 e 1. Tal absurdo provém da afirmação inicial de que o número e é um racional. Portanto, e&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;é um número irracional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Referência:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;FIGUEREDO, Djairo Guedes de, Números Irracionais e Transcendentes, Sociedade Brasileira de Matemática (SBM), 2002.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LIMA, Elon Lages, Análise Real, Volume 1, Coleção Matemática Universitária, Instituto Nacional de Matemática Pura e Aplicada (IMPA), 2014.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tags: Número e, Iracional, Análise, Cálculo, Exponencal, Logarítmo&lt;/p&gt;</content><author><name>Fábio Izidio</name><email>fabioizidio7@gmail.com</email></author><category term="Matemática" /><category term="Matemática" /><category term="Análise" /><category term="Números Irracionais" /><category term="Número Neperiano" /><category term="Número e" /><category term="Cálculo" /><category term="Exponencial" /><category term="Logaritmo" /><summary type="html">O Número “e” é Irracional</summary></entry></feed>